[
    {
        "questionStem": "法规清理，是最常见的一种规范性法律文件的系统化工作。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1781196623552970752",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "马克思说，真正现实人的存在，就是他为别人的存在和别人为他的存在。这说明，人的价值就是人自身的存在。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1781196635481571328",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "没有崇高的理想信念，就会导致精神上的“软骨病”，人生勇气、意志与毅力都会出现严重问题。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1781196638132371456",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "法律适用是指国家司法机关及其公职人员依照法定职权和程序适用法律处理案件的专门活动。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1781196622571503616",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "中国的道德发展不需要借鉴其他民族的文明成果。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1781196625054531584",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "人民代表大会制度是我国的政权组织形式。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1781196622286290944",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "社会主义法治理念，是社会主义法治的精髓和灵魂，是立法、执法、司法、守法和法律监督等法治领域的基本指导思想。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1781196622676361216",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "个人利益的得失是衡量人生价值大小的最大标准。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1781196635448016896",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "核心价值观的养成可以通过突击来实现。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1781196628816822272",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "集体主义道德原则的要求个人无条件服从集体利益。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1781196624878370816",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "法律遵守是指国家机关、社会组织和公民个人依照法律规定行使权力和权利以及履行职责和义务的活动",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1781196622533754880",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "鲜明的人民性，使得社会主义核心价值观具有强大的道义感召力。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1781196628716158976",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "恋爱中，一方可以以爱情的名义限制对方与异性的交往。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1781196624358277120",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "必须坚持以宪法为最高法律规范，完善以宪法为核心的中国特色社会主义法律体系，加强重点领域、新兴领域、涉外领域立法。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1781196622428897280",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "坐而论道是个人品德修养的一条正确途径。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1781196624035315712",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "回答我们要建设什么样的社会的重大问题，与实现国家治理体系和治理能力现代化的要求相契合，揭示社会主义社会发展的价值取向，这一价值追求是()。",
        "option": [
            "富强、民主、文明、和谐",
            "自由、平等、公正、法治",
            "爱国、敬业、诚信、友善",
            "价值、奉献、为公、利民"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1781196630175776768",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "作为人类社会最为先进社会制度的本质规定在价值层面的集中反映，代表着当今时代人类社会的价值制高点的是()。",
        "option": [
            "社会主义核心价值观",
            "社会主义核心价值体系",
            "共产主义核心价值观",
            "共产主义核心价值体系"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1781196629873786880",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "报效祖国、服务人民，“见善则迁，有过则改”，讲的都是()。",
        "option": [
            "勤学",
            "修德",
            "明辨",
            "笃实"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1781196629735374848",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "关于贯彻依法治国理念的基本要求，下列哪一说法是不正确的？()",
        "option": [
            "社会成员要知法、信法、守法、用法，这是依法治国方略实施的社会基础",
            "依法治国需要与我国不同发展阶段的主要实践结合起来",
            "实现依法治国的首要目的是运用法律手段加快解决公共卫生保障、文化教育、保障性住房等领域的现实问题",
            "依法治国要求领导干部善于运用法治思维和法治方式深化改革、推动发展、化解矛盾和维护稳定"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1781196620335939584",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "在我国的执法机关包括有()",
        "option": [
            "审判机关",
            "检察机关",
            "各级人民政府",
            "各级人民代表大会"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1781196620742787072",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "国家公务员履行公务应遵纪守法，照章办事，不论远近亲疏都一视同仁,这是()",
        "option": [
            "助人为乐的社会公德的要求",
            "办事公道的职业道德的要求",
            "尊老爱幼的家庭美德的要求",
            "完善自我的人际吸引的要求"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1781196627378176000",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "“樱桃好吃树难栽，不下功夫花不开。”理想是美好的，但美好的理想是不会自动实现的。把理想转化为现实的根本途径是（）",
        "option": [
            "积极投身社会实践",
            "认真学习科学理论",
            "大胆畅想美好未来",
            "逐步确立坚定信念"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1781196634630127616",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "追求崇高的理想需要坚定的信念。信念是()",
        "option": [
            "一种单纯的知识或想法",
            "对事物发展规律的正确反映",
            "把理想变为现实的桥梁和中介",
            "认识、情感和意志的融合和统一"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1781196634663682048",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "邻里和睦属于()",
        "option": [
            "社会公德",
            "职业道德",
            "家庭美德",
            "法律规定"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1781196627197820928",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "当前社会主义爱国者的宗旨是()",
        "option": [
            "为人民服务",
            "维护祖国统一",
            "建设中国特色社会主义",
            "构建社会主义和谐社会"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1781196632625250304",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "抛弃国外优越的生活与工作条件，历尽千难万险，回归祖国的怀抱，投身到祖国的建设中的，被评为“两弹一星”的功臣而受到国家的表彰的爱国科学家是()。",
        "option": [
            "钱学森",
            "邓稼先",
            "梁守磐",
            "金先仲"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1781196632163876864",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "天行健，君子以自强不息反应的是一种（）的人生态度。",
        "option": [
            "认真",
            "务实",
            "乐观",
            "进取"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1781196637448699904",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "(）包含两方面含义：一是行使权力要对所引起的法律后果负责。二是被法律赋予权力而不去行使或者行使不到位，就是不尽责、不作为，也要承担相应的法律责任。",
        "option": [
            "用权受监督",
            "违法受追究",
            "职权由法定",
            "有权必有责"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1781196621057359872",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "()是中国特色社会主义道路自信、理论自信、制度自信和文化自信的价值内核。",
        "option": [
            "坚定的理想自信",
            "坚定的信念自信",
            "坚定的思想自信",
            "坚定的核心价值观自信"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1781196629974450176",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "马克思主义理想信念的基础是()",
        "option": [
            "科学",
            "信仰",
            "革命",
            "知识"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1781196634760151040",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "理想是（）",
        "option": [
            "为社会的少数人谋利益",
            "不可能实现的向往",
            "纯粹主观的",
            "经过奋斗能够实现的想象和目标\n"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1781196634298777600",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "实施依法治国方略，要求各级领导干部善于运用法治思维思考问题，处理每项工作都要依法依规进行。下列哪一做法违反了上述要求？()",
        "option": [
            "某市环保部门及时发布大型化工项目的环评信息，回应社会舆论质疑",
            "某市法院为平息来访被害人家属及群众情绪签订保证书，根据案情承诺加重处罚被告人",
            "某市人大常委会就是否在地方性法规中规定\"禁止地铁内进食\"举行立法听证",
            "某省推动建立涉法涉诉信访依法终结制度"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1781196620444991488",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "“学如弓弩，才如箭镞，识以领之，方能中鹄。”这句话告诉我们要（）。",
        "option": [
            "有本领",
            "有担当",
            "有责任",
            "有理想"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1781196639105449984",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "()是文化软实力的灵魂、文化软实力建设的重点，是决定文化性质和方向的最深层次要素。",
        "option": [
            "核心价值观",
            "民族精神",
            "开拓创新",
            "先进文化"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1781196629328527360",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "大学生在大学阶段的首要任务是（）。",
        "option": [
            "学习",
            "笃实",
            "立行",
            "修德"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1781196639206113280",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "下列正确的荣辱观是()。",
        "option": [
            "荣誉在于劳动的双手",
            "先义而后利者荣，先荣而后义者辱。",
            "我死国生，我死犹荣，身虽死精神长生。",
            "无羞恶之心，非人也。"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1781196636031025152",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "公民的基本义务。具体包括()。",
        "option": [
            "维护国家统一和全国各民族团结的义务",
            "遵守宪法和法律，保守国家秘密",
            "维护祖国安全、荣誉和利益的义务",
            "保卫祖国、依法纳税的义务。"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1781196617693528064",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "未成年人的父母已经死亡或者没有监护能力的，由下列有监护能力的人按顺序担任监护人()。",
        "option": [
            "祖父母",
            "外祖父母",
            "兄",
            "姐"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1781196617190211584",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "下列属于错误的人生观的是()。",
        "option": [
            "享乐主义人生观",
            "为人民服务人生观",
            "拜金主义人生观",
            "极端个人主义人生观"
        ],
        "answer": "ACD",
        "id": "1781196636223963136",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "下列选项中体现了认真务实的人生态度的有()。",
        "option": [
            "千磨万击还坚韧,任尔东西南北风。",
            "君子耻其言而过其行。",
            "吾尝终日而思矣，不如须臾之所学也．",
            "学而不能行，谓之病。"
        ],
        "answer": "BCD",
        "id": "1781196636349792256",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "广义的守法，包括遵守()。",
        "option": [
            "宪法和法律",
            "行政法规和各种法规",
            "一切规章",
            "各项政策和纪律"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1781196618851155968",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "爱国主义包含着()三个基本方面。",
        "option": [
            "情感",
            "行为",
            "思想",
            "意志"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1781196631459233792",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "人们在社会生活中形成和应当遵守的最简单、最起码的公共道德准则是()。",
        "option": [
            "职业道德",
            "家庭道德",
            "社会公德",
            "公共秩序"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1781196625654317056",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "伟大建党精神是（   ）",
        "option": [
            "坚持真理、坚守理想",
            "践行初心、担当使命",
            "不怕牺牲、英勇斗争",
            "对党忠诚、不负人民\n"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1781196630997860352",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "中华人民共和国国务院是我国()。",
        "option": [
            "最高国家立法机关",
            "最高国家权力机关",
            "最高国家权力机关的执行机关",
            "最高国家行政机关"
        ],
        "answer": "CD",
        "id": "1781196619216060416",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "“纸上得来终觉浅，绝知此事要躬行”。良好道德的养成关键()。",
        "option": [
            "在于实践",
            "重在行动",
            "贵在坚持",
            "学习理论"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1781196626115690496",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "理想和信念是密切联系的，它们是同一种人类精神现象即信仰现象的两个侧面。理想信念的基本特点有()。",
        "option": [
            "思想性与实践性",
            "时代性与阶级性",
            "多样性与共同性",
            "强制性与滞后性"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1781196633719963648",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "思想道德与法律的关系，以下说法正确的是()。",
        "option": [
            "思想道德为法律提供思想指引",
            "思想道德为法律提供价值基础",
            "法律维护思想道德的权威",
            "法律为思想道德提供制度保障"
        ],
        "answer": "ABD",
        "id": "1781196638748934144",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "中国革命道德的主要内容有()。",
        "option": [
            "全心全意为人民服务",
            "为实现共产主义而奋斗",
            "始终把革命利益放在首位",
            "修身自律，保持节操"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1781196626358960128",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "在现阶段，爱国主义主要表现为()",
        "option": [
            "献身于社会主义建设",
            "献身于保卫社会主义现代化事业",
            "献身于促进祖国统一的事业",
            "献身于促进国家和平统一"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1781196631228547072",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "全面依法治国需要全社会共同参与，需要全社会法治观念增强，必须在全社会弘扬社会主义____，建设社会主义法治文化。",
        "option": "",
        "answer": "法治精神",
        "id": "1781197176840388608",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "____反映了人民群众的历史主体地位，是人民群众创造历史的集中体现。",
        "option": "",
        "answer": "人民民主",
        "id": "1781197175183638528",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "____集中体现社会主义的本质属性，代表全体人民共同的价值追求。",
        "option": "",
        "answer": "社会主义核心价值观",
        "id": "1781197175074586624",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "完善弘扬社会主义核心价值观的____政策体系，把社会主义核心价值观要求融入法治建设和社会治理。",
        "option": "",
        "answer": "法律",
        "id": "1781197176471289856",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "建设中国特色社会主义法治体系，是我们党提出的具有____、时代性的概念和理论。",
        "option": "",
        "answer": "原创性",
        "id": "1781197176362237952",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "习近平总书记强调：“____是善治之前提。”",
        "option": "",
        "answer": "良法",
        "id": "1781197176878137344",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "“功崇惟广，业广惟勤。”我国仍处于并将长期处于社会主义____，实现中国梦，创造全体人民更加美好的生活，任重而道远，需要我们每一个人继续付出辛勤劳动和艰苦努力。",
        "option": "",
        "answer": "初级阶段",
        "id": "1781197173954707456",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "新征程上，中华民族正在向着____的第二个百年奋斗目标迈进。",
        "option": "",
        "answer": "全面建成社会主义现代化强国",
        "id": "1781197172545421312",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "法治国家、法治政府、法治社会三者各有侧重、相辅相成，法治国家是法治建设的____，法治政府是建设法治国家的主体，法治社会是构筑法治国家的基础。",
        "option": "",
        "answer": "目标",
        "id": "1781197176655839232",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "____是人们在社会实践中关于自身行为的根本指向和人生追求。",
        "option": "",
        "answer": "人生目的",
        "id": "1781197173350727680",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "网络是虚拟世界，因而不存在道德问题。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1781196624739958784",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "我国宪法规定了国家的根本制度。我国宪法确立了中国共产党的领导地位，规定了国家的根本任务、领导核心、指导思想、基本原则、发展道路、奋斗目标。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1781196622357594112",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "思想道德和法律在调节领域、调节方式、调节目标等方面存在很大不同，后者是上层建筑的重要组成部分，前者不是。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1781196638002348032",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "某公司的职工在三亚旅游时，主动把吃剩的瓜子壳、果皮等收拾干净，放到垃圾箱里。他们的这种行为是多余的，因有专人打扫",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1781196624517660672",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "中国特色社会主义法治体系本质上是中国特色社会主义制度的法律表现形式。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1781196622177239040",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "集体主义要求无条件牺牲个人利益。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1781196623875932160",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "我国的根本制度是社会主义制度。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1781196621996883968",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "每年12月1日是我国法律规定的国家宪法日。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1781196622890270720",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "中华民族走向伟大复兴，未必一定要完成祖国统一。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1781196630414852096",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "任何组织和个人不得招用未满18周岁的未成年人。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1781196622034632704",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "全球化特别是经济全球化与爱国主义思想行为是根本冲突的。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1781196630649733120",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "个人品德是个人实现自我完善的内在根据。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1781196624005955584",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "理想在没有实现以前就是空想和幻想。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1781196633174704128",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "社会主义核心价值观与社会主义核心价值体系具有内在的一致性，都体现了社会主义意识形态的本质要求，体现了社会主义制度在思想和精神层面的质的规定性，是建设中国特色社会主义现代化强国、实现中华民族伟大复兴中国梦的价值引领。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1781196628850376704",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "民主与法治是我国社会主义政治文明建设的目标与基本内容。民主与法治既相辅相成，不可分割，又存在本质区别甚至相互制约。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1781196622789607424",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "“苟利国家生死以，岂因祸福避趋之”是著名爱国人士()的诗句。",
        "option": [
            "陆游",
            "林则徐",
            "范仲淹",
            "戚继光"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1781196632361009152",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "“爱祖国、爱人民、爱劳动、爱科学、爱社会主义”是社会主义道德的基本要求。在当代中国，对“爱祖国”的要求最集中地体现在()",
        "option": [
            "坚持祖国的统一，反对分裂祖国的言行",
            "爱社会主义，积极参加中国特色社会主义建设",
            "追求健康、文明、科学的生活方式",
            "通过诚实劳动、合法经营去获取利益和财富"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1781196632558141440",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "集体主义的最高层次的道德要求是()",
        "option": [
            "先公后私先人后己",
            "诚实劳动热爱祖国",
            "无私奉献一心为公",
            "顾全大局遵纪守法"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1781196627789217792",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "志愿服务精神的精髓是()",
        "option": [
            "友爱",
            "互助",
            "奉献",
            "进步"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1781196626849693696",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "依法行政是依法治国的一个关键环节，是法治国家对政府行政活动的基本要求。依法行政要求行政机关必须诚实守信。下列哪一行为违反了诚实守信原则？()",
        "option": [
            "某县发生煤矿重大安全事故，政府部门通报了相关情况，防止了现场矛盾激化",
            "某市政府在招商引资过程中承诺给予优惠，因国家政策变化推迟兑现",
            "某县政府因县内其他民生投资导致资金紧张，未按合同及时支付相关企业的市政工程建设款项",
            "某区政府经过法定程序对已经公布的城建规划予以变更"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1781196620407242752",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "思想道德与法治课程定位不可用以下哪条表述？()",
        "option": [
            "是一门公共必修课",
            "是一门思想政治理论课程",
            "是一门理论课程",
            "是一门专业课"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1781196639935922176",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "素质是从事某种社会活动所需要的自身基础和内在条件，它是()。",
        "option": [
            "先天的遗产",
            "后天的培养",
            "先天的遗产和后天的培养",
            "学习的能力"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1781196639365496832",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "()的统一是中国历史发展的必然结果。",
        "option": [
            "爱国主义与爱中国共产党",
            "爱国主义与爱社会主义",
            "爱国主义与坚持人民民主专政",
            "爱国主义与马克思主义指导的统一"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1781196632063213568",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "一个人在道德意识道德行为方面，自觉地按照一定社会或阶级的道德要求所进行的进行的自我审度、自我教育和自我完善的活动，被称为()",
        "option": [
            "道德修养",
            "自我实现",
            "自我欣赏",
            "自我设计"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1781196627088769024",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "深深地根植于()，是社会主义核心价值观历史底蕴的集中体现。",
        "option": [
            "中国精英文化",
            "中国革命文化",
            "中华优秀传统文化",
            "中国特色社会主义先进文化"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1781196629940895744",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "对于个人理想的性质、内容以及实现有着决定性影响的是()",
        "option": [
            "生活理想",
            "职业理想",
            "道德理想",
            "社会政治理想"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1781196634563018752",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "全心全意为人民服务是()",
        "option": [
            "中国传统道德",
            "原始社会道德",
            "中国革命道德",
            "一切社会共有的道德"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1781196628208648192",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "社会主义核心价值体系是()在价值层面的本质规定。",
        "option": [
            "社会意识形态",
            "社会主义制度",
            "?社会主义意识形态?",
            "中国特色社会主义"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1781196629529853952",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "男女双方的恋爱行为，客观上是对社会负有相应的道德责任的行为。下列选项中，违背男女恋爱中基本道德要求的是()",
        "option": [
            "尊重对方的人格",
            "自觉承担责任",
            "文明相亲相爱",
            "要求对方断绝与其他异性的交往"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1781196627264929792",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "作出建立社会主义市场经济体制决策的会议是()",
        "option": [
            "中共十二大",
            "中共十三大",
            "中共十四大",
            "中共十五大"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1781196621170606080",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "“志同道合”是表现信念的()",
        "option": [
            "稳定性",
            "多样性",
            "亲合性",
            "科学性"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1781196634395246592",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "关于法律和国家关系的表述中，正确的是()",
        "option": [
            "国家需要法律",
            "法律先于国家而产生",
            "法律不一定从属于国家",
            "法律的产生与国家的产生没有必然联系"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1781196620927336448",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "当代社会，有序的公共生活对经济社会健康发展的重要意义主要有()。",
        "option": [
            "有序的公共生活是社会生产活动的重要基础",
            "有序的公共生活是促进社会和谐的重要条件",
            "有序的公共生活是提高社会成员生活质量的基本保障",
            "有序的公共生活是社会文明的重要标志"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1781196626044387328",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "社会主义法治理念的基本内涵除了依法治国、执法为民还有()。",
        "option": [
            "公平正义",
            "自由平等",
            "服务大局",
            "党的领导"
        ],
        "answer": "ACD",
        "id": "1781196618452697088",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "爱情是一对男女基于一定的社会基础和共同的生活理想，在各自内心形成的互相倾慕，并渴望对方成为自己终身伴侣的一种强烈纯真专一的感情。下列选项中，真正属于爱情的有()。",
        "option": [
            "单相思、一厢情愿",
            "相濡以沫，终身对爱侣承担责任",
            "“只求曾经拥有，不求天长地久”",
            "爱恋双方彼此尊重对方的情感和人格，平等履行道德义务"
        ],
        "answer": "BD",
        "id": "1781196625759174656",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "关于道德的本质，下列正确的是()。",
        "option": [
            "道德是反映社会经济关系的特殊意识形态",
            "道德决定经济基础",
            "道德是社会利益关系的特殊调节方式",
            "道德是一种实践精神"
        ],
        "answer": "ACD",
        "id": "1781196626497372160",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "有下列情形之一的，债权债务终止：（）",
        "option": [
            "债务已经履行",
            "债务相互抵销",
            "债务人依法将标的物提存",
            "债权人免除债务"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1781196616825307136",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "作为一名大学生，积极投身道德实践活动的途径有()。",
        "option": [
            "参加支教支边活动",
            "积极参加义务献血活动",
            "积极参加各类志愿服务",
            "自觉学习道德模范"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1781196626077941760",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "有下列情形之一的，法定代理终止：（）",
        "option": [
            "被代理人取得或者恢复完全民事行为能力",
            "代理人丧失民事行为能力",
            "代理人或者被代理人死亡",
            "法律规定的其他情形"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1781196616783364096",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "习近平总书记说：网络空间天朗气清、生态良好，符合人民利益。网络空间乌烟瘴气、生态恶化，不符合人民利益。作为当代大学生应当遵守下列()网络道德。",
        "option": [
            "正确使用网络工具",
            "健康进行网络交往",
            "自觉避免沉迷网络",
            "养成网络自律精神"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1781196625868226560",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "十八届四中全会提出，全会提出，法律是治国之重器，良法是善治之前提。建设中国特色社会主义法治体系，必须坚持立法先行，发挥立法的引领和推动作用，抓住提高立法质量这个关键，要（）。",
        "option": [
            "恪守以民为本、立法为民理念",
            "贯彻社会主义核心价值观",
            "尽快学习和借鉴西方发达国家的立法经验",
            "使每一项立法都符合宪法精神、反映人民意志、得到人民拥护"
        ],
        "answer": "ABD",
        "id": "1781196619107008512",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "我国宪法法律规定，宗教信仰权利与义务主要包括()。",
        "option": [
            "享受社会救助待遇",
            "国家保护正常的宗教活动",
            "公民有宗教信仰自由",
            "我国宗教实行独立自主自办的方针，反对外来势力支配和干涉中国宗教的内部事务"
        ],
        "answer": "BCD",
        "id": "1781196617454452736",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "道德修养过程中应采取()等行之有效的方法。",
        "option": [
            "学思并重",
            "省察克治",
            "慎独自律",
            "知行统一"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1781196638585356288",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "大学生要坚定中国特色社会主义道路自信、理论自信、制度自信和____。",
        "option": "",
        "answer": "文化自信",
        "id": "1781197172591558656",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "马克思主义是人民的理论，第一次创立了人民实现自身解放的思想体系。____是马克思主义的本质属性。",
        "option": "",
        "answer": "人民性",
        "id": "1781197173799518208",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "二十大报告指出，十年来，我们经历了对党和人民事业具有重大现实意义和深远历史意义的三件大事：一是迎来中国共产党成立一百周年，二是中国特色社会主义进入新时代，三是完成脱贫攻坚、____的历史任务。",
        "option": "",
        "answer": "全面建成小康社会",
        "id": "1781197172977434624",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "认识人的本质，只能立足于具体的、____社会关系中从事社会实践的人，而不能从抽象的人性论出发，更不能依靠所谓神的启示。",
        "option": "",
        "answer": "历史的",
        "id": "1781197173124235264",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "我们需要继续完善法律，既要适时制定新的法律，也要及时____和完善现行法律。",
        "option": "",
        "answer": "修改",
        "id": "1781197176433541120",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "我们要肩负历史使命，坚定前进信心，____、明大德、成大才、担大任，努力成为堪当民族复兴重任的时代新人。",
        "option": "",
        "answer": "立大志",
        "id": "1781197173048737792",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "我国在校大学生可以恋爱但不能结婚。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1781196624261808128",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "道德和法律作为一种特殊的社会意识形态，归根到底是由当时的统治者决定的。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1781196637708746752",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "大学生择业创业要把自己的期望与现实的可能结合起来。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1781196623972401152",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "增强改革创新的能力本领，要夯实创新基础、培养创新思维、投身创新实践。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1781196630616178688",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "网络是一个虚拟世界，因此网络无禁区，网上什么行为都不受约束。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1781196624131784704",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "社会主义道德建设要以为人民服务为核心、以集体主义为原则。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1781196624911925248",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "法治观念是从事法治实践和其他社会实践的思想基础。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1781196623032877056",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "思想道德素质主要包括思想政治素质和道德素质。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1781196637805215744",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "核心价值观就是核心价值体系，二者是同一个问题的不同说法。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1781196628581941248",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "在我国新民主主义革命时期，爱国主义主要表现在致力于推翻帝国主义、封建主义和官僚资本主义的反动统治，把黑暗的旧中国改造成光明的新中国。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1781196630897197056",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "法律是由国家制定或认可并以国家强制力保证实施的，反映由特定社会物质生活条件所决定的统治阶级意志的规范体系。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1781196623099985920",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "科学立法和民主立法，可以将思想道德有机融入法律体系，使法律具有鲜明道德导向，让法治成为良法善治。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1781196637775855616",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "社会主义道德建设要以无私奉献为原则。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1781196624949673984",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "理想之所以美好就在于它脱离现实。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1781196632948211712",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "道德和法律一样具有强制性。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1781196623813017600",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "我国社会主义法治的核心和精髓是()。",
        "option": [
            "依法治国",
            "社会主义法治理念",
            "社会主义法律体系",
            "执法为民"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1781196620222693376",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "把金钱作为衡量人生价值的唯一标准，这是典型的（）",
        "option": [
            "享乐主义",
            "个人主义",
            "拜金主义",
            "实用主义"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1781196636802777088",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "爱国主义是人们自己故土家园、种族和文化的归属感、()、尊严感与荣誉感的统一。",
        "option": [
            "自豪感",
            "认同感",
            "自信心",
            "自尊心"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1781196632096768000",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "道德通过评价等方式，指导和纠正人们的行为和实际活动，协调人们之间的关系。这指的是道德的",
        "option": [
            "认识功能",
            "调节功能",
            "沟通功能",
            "教育功能"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1781196628414169088",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "“苟利国家生死以，岂因祸福避趋之”反映了中华民族传统美德中的()",
        "option": [
            "责任意识与奉献精神",
            "谦虚礼让的精神",
            "恪守诚信的精神",
            "人际和谐的精神"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1781196628347060224",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "中国梦归根到底是（），必须紧紧依靠人民来实现，必须不断为人民造福。",
        "option": [
            "国家的梦",
            "人民的梦",
            "民族的梦",
            "世界的梦"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1781196639042535424",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "革命家陶铸说：“无论在什么样的社会里，一个人的理想，是为了多数人的利益，为了社会进步，对社会生产力的发展起促进作用，也就是说，合乎社会发展规律，就是伟大理想。”其意是说()",
        "option": [
            "所有理想都是合乎社会发展规律的",
            "建立在科学基础上的正确的理想才是伟大的理想",
            "理想没有伟大和不伟大的区分",
            "不能要求每个人的理想都是伟大的"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1781196634730790912",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "“知耻近乎勇”“礼义廉耻，国之四维”说的是人生矛盾中的（）",
        "option": [
            "幸福观",
            "荣辱观",
            "生死观",
            "顺逆观"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1781196636932800512",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "韦编三绝、悬梁刺股、凿壁借光、囊萤映雪等故事讲的是()。",
        "option": [
            "勤学",
            "修德",
            "明辨",
            "笃实"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1781196629768929280",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "“毫不利己，专门利人”的精神属于()",
        "option": [
            "中华民族传统美德",
            "中国革命道德",
            "人类社会永恒的道德",
            "现实社会不存在"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1781196628057653248",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "“一个人做点好事并不难，难的是一辈子做好事，不做坏事，一贯的有益于广大群众，一贯的有益于青年，一贯的有益于革命，艰苦奋斗几十年如一日……才是最难最难的呵!”这说明了()",
        "option": [
            "人才成长的道路",
            "实现人生理想的途径",
            "个人修养是一个不断的长期的曲折的实践过程",
            "修养的境界是一个人修养所达到的实践水平或程度"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1781196639701041152",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "人们在社会交往和公共生活中形成和应当遵守的行为准则是()",
        "option": [
            "职业道德",
            "家庭道德",
            "社会公德",
            "公共秩序"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1781196627617251328",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "()，这一论断，为人们认识人生、形成正确的人生观提供了科学的方法论。",
        "option": [
            "社会存在决定社会意识",
            "人之初性本善",
            "人是一切社会关系的总和",
            "人的发展是与社会生产发展相一致的"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1781196637029269504",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "()是马克思主义关于社会主义核心价值观论述的基本原则。",
        "option": [
            "人的自由而全面发展",
            "人的解放",
            "公平正义",
            "自由博爱"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1781196629601157120",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "在公共场所人人都可能会遇到一些突发性灾祸，如车祸、溺水、意外病痛等，这就需要人们见义勇为，临危不惧，积极为他人排忧解难。这体现的是社会公德中()",
        "option": [
            "文明礼貌的要求",
            "保护环境的要求",
            "助人为乐的要求",
            "爱护公物的要求"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1781196627512393728",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "在我国古代思想文化中，有重视荣辱的思想观念。下列古语中，表达了这种重视荣辱观念的是()",
        "option": [
            "“宁可毁人，不可毁誉”",
            "“己所不欲，勿施于人”",
            "“民生在勤，勤则不匮”",
            "“亲仁善邻，国之宝也”"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1781196636966354944",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "孔子说：“学而不思则罔，思而不学则殆。”这种道德修养方法是()",
        "option": [
            "学思并重",
            "省察克治",
            "积善成德",
            "择善而从"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1781196627021660160",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "十八届四中全会提出，全会提出，法律是治国之重器，良法是善治之前提。建设中国特色社会主义法治体系，必须坚持立法先行，发挥立法的引领和推动作用，抓住提高立法质量这个关键。要()。",
        "option": [
            "恪守以民为本、立法为民理念",
            "贯彻社会主义核心价值观",
            "尽快学习和借鉴西方发达国家的立法经验",
            "使每一项立法都符合宪法精神、反映人民意志、得到人民拥护"
        ],
        "answer": "ABD",
        "id": "1781196619144757248",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "人生观是人们关于()等问题的总观点和总看法。",
        "option": [
            "人生追求",
            "人生目的",
            "人生态度",
            "人生价值"
        ],
        "answer": "BCD",
        "id": "1781196636576284672",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "法律义务具有哪些特点？()。",
        "option": [
            "法律义务是历史的",
            "法律义务源于现实需要",
            "法律义务必须依法设定",
            "法律义务可能发生变化"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1781196617991323648",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "中华人民共和国公民的人格尊严不受侵犯。禁止用任何方法对公民进行侮辱、诽谤和诬告陷害。人格尊严的基本内容包括()。",
        "option": [
            "姓名权",
            "肖像权",
            "名誉权",
            "荣誉权"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1781196617420898304",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "下列请求权不适用诉讼时效的规定：（）",
        "option": [
            "请求停止侵害、排除妨碍、消除危险",
            "不动产物权和登记的动产物权的权利人请求返还财产",
            "请求支付抚养费、赡养费或者扶养费",
            "依法不适用诉讼时效的其他请求权。"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1781196616946941952",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "资本主义法律的基本特征主要体现为()。",
        "option": [
            "与资本主义私有制相适应的私有财产神圣不可侵犯原则",
            "与资本主义市场经济相适应的契约自由原则",
            "与资本主义民主政治相适应的法律面前人人平等原则",
            "与资产阶级人道主义相适应的人权保障原则。"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1781196618561748992",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "在对待传统道德的问题上，下列观点错误的是()。",
        "option": [
            "坚持全盘复古，中国的落后就是因为儒家文化的失落",
            "吸取借鉴优良的道德传统",
            "全盘吸收西化",
            "用中华传统美德滋养社会主义道德"
        ],
        "answer": "AC",
        "id": "1781196626430263296",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "共产主义只有在社会主义社会充分发展和高度发达的基础上才能实现，需要千百万人一代又一代的不懈努力，它是（）",
        "option": [
            "一种理想",
            "一种学说",
            "一种制度",
            "一种实践"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1781196633816432640",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "基本权利是指宪法以及宪法性法律规定的权利，如()。",
        "option": [
            "婚姻自由权",
            "选举权和被选举权",
            "宗教信仰",
            "自由物权"
        ],
        "answer": "BC",
        "id": "1781196618075209728",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "根据我国刑法的规定，刑事处罚包括()。",
        "option": [
            "管制、拘役",
            "有期徒刑、无期徒刑和死刑",
            "罚金、剥夺政治权利",
            "没收财产。"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1781196617915826176",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "中国精神包括()。",
        "option": [
            "以爱国主义为核心的民族精神",
            "以忧国忧民为核心的忧患精神",
            "以改革创新为核心的时代精神",
            "以积极进取为核心的梦想精神"
        ],
        "answer": "AC",
        "id": "1781196631425679360",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "改革创新包括()。",
        "option": [
            "理论创新",
            "制度创新",
            "科技创新",
            "文化创新"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1781196631064969216",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "坚定中国特色社会主义的（），把理想信念建立在对科学理论的理性认同上，建立在对历史规律的正确认识上，建立在对基本国情的准确把握上。",
        "option": [
            "道路自信",
            "理论自信",
            "制度自信",
            "文化自信"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1781196638262394880",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "道德不是简单地再现世界或描述世界，而是对世界进行____评价。",
        "option": "",
        "answer": "价值",
        "id": "1781197175959584768",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "世界观决定人生观,对人生意义的正确理解，需要建立在对____正确认识的基础之上",
        "option": "",
        "answer": "世界发展规律",
        "id": "1781197173573025792",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "人的____决定了人只有在推动社会进步的过程中，才能实现自我的发展。",
        "option": "",
        "answer": "社会性",
        "id": "1781197173312978944",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "培育和践行社会主义核心价值观，要增强自己的价值判断力和____，辨别什么是真善美、什么是假恶丑，自觉做到常修善德、常怀善念、常做普举。",
        "option": "",
        "answer": "道德责任感",
        "id": "1781197175519182848",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "全面依法治国是一个系统工程，必须统筹兼顾、把握重点、整体谋划，更加注重系统性、____、协同性。",
        "option": "",
        "answer": "整体性",
        "id": "1781197176622284800",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "为中国人民谋幸福、为中华民族谋复兴，是中国共产党人的____和使命，也是党领导现代化建设的出发点和落脚点。",
        "option": "",
        "answer": "初心",
        "id": "1781197175443685376",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "个人与社会是____的关系，两者相互依存、相互制约、相互促进。",
        "option": "",
        "answer": "对立统一",
        "id": "1781197173199732736",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "“以辛勤劳动为荣，以好逸恶劳为耻”。这是职业道德中的爱岗敬业的要求。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1781196624421191680",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "中国共产党的领导是中国特色社会主义最本质的特征。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1781196633271173120",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "法人是具有民事权利能力和民事行为能力，依法独立享有民事权利和承担民事义务的组织。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1781196621564870656",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "实现人生价值唯一路径就是个人奋斗。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1781196635317993472",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "只要是理想就可以给人们提供不竭的精神动力。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1781196632885297152",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "政治权利是公民参与国家政治活动的权利和自由的统称。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1781196621711671296",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "马克思主义具有与时俱进的理论品格和持久的生命力。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1781196632818188288",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "我国社会主义法律具有科学性和先进性",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1781196623389392896",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "市场经济社会中谁赚的钱多谁的人生价值就大。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1781196635414462464",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "实现共产主义是我们的远大理想，坚持和发展中国特色社会主义，就是向着远大理想所进行的实实在在的努力。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1781196633078235136",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "以事实为根据、以法律为准绳，是社会主义法的创制的基本原则之一。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1781196623263563776",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "当代大学生是民族复兴伟大进程的见证者和参与者，也是社会主义事业的生力军。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1781196638199480320",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "科学的理想是人的主观能动性与社会发展客观趋势的一致性的反映。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1781196633397002240",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "道德在调整人与人之间的关系实质上是调整()",
        "option": [
            "政治关系",
            "经济关系",
            "利益关系",
            "社会关系"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1781196627751469056",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "我国《宪法》规定的通信自由和通信秘密属于公民的何种权利？()",
        "option": [
            "政治自由权利",
            "人身自由权利",
            "文化教育权利",
            "监督控诉权利"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1781196619635490816",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "公民在法律面前人人平等是指()",
        "option": [
            "立法和守法上的平等",
            "立法、司法和守法上的平等",
            "立法和司法上的平等",
            "司法和守法上的平等"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1781196620956696576",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "法律主要体现的是()。",
        "option": [
            "社会成员的公共意志",
            "统治阶级的全部意志",
            "执政党的意志",
            "国家意志"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1781196620063309824",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "“禾苗离土即死”、“一方水土养一方人”所体现的是()",
        "option": [
            "祖国对国土的依赖关系",
            "人民对故土家园的依赖关系",
            "国土对祖国的依赖关系",
            "故土家园对人民的依赖关系"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1781196632293900288",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "十一届三中全会重新确立的思想路线是()",
        "option": [
            "以经济建设为中心，坚持改革开放",
            "解放思想、实事求是",
            "邓小平理论确定为党的指导思想",
            "和平共处五项原则"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1781196621204160512",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "司法主要原则不包括()",
        "option": [
            "司法公正；公民在法律面前一律平等",
            "以事实为依据，以法律为准绳",
            "司法机关依法独立公正行使司法权等",
            "诚实信用与公平"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1781196620629540864",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "人生目的在人生实践中的作用，以下说法不正确的是()",
        "option": [
            "人生目的决定人生道路",
            "人生目的决定人生态度",
            "人生目的决定人生机会",
            "人生目的决定人生价值选择"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1781196637385785344",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "人们称由一定的规则维系的人们公共生活的一种有序化状态是()",
        "option": [
            "公共生活",
            "公共秩序",
            "公共场所",
            "公共领域"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1781196627650805760",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "“吾日三省吾身：为人谋而不忠乎?与朋友交而不信乎?传不习乎?”这句话强调了，进行自我修养要()",
        "option": [
            "认真读书，求得真知",
            "躬行实践，知行统一",
            "常思己过，有则改之",
            "学习榜样，积极进权"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1781196639671681024",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "根据我国宪法规定，下列选项中哪一种情况不是公民获得物质帮助权的条件？()",
        "option": [
            "公民在年老时",
            "公民在疾病时",
            "公民在遭受自然灾害时",
            "公民在丧失劳动能力时"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1781196619790680064",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "在“富贵不能淫、贫贱不能移、威武不能屈”的坚贞刚毅品质中主要是()的民族精神。",
        "option": [
            "团结统一精神",
            "爱好和平精神",
            "勤劳勇敢精神",
            "自强不息精神"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1781196632327454720",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "人生信念按其性质可分为()",
        "option": [
            "资产阶级信念和无产阶级信念",
            "唯物主义信念和唯心主义信念",
            "宗教信仰和非宗教信仰",
            "科学信念和非科学信念"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1781196634265223168",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "爱国主义的基础是()",
        "option": [
            "爱国情感",
            "爱国思想",
            "爱国行为",
            "爱国言语"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1781196632457478144",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "宪法规定，依法服兵役和参加民兵组织是我国公民的()",
        "option": [
            "神圣权利",
            "光荣义务",
            "权利和义务",
            "神圣职责"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1781196621132857344",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "()是通过社会道德教育和个人自觉的道德修养所形成的稳定的心理状态和行为习惯。它是个体对某种道德要求认同和践履的结果，集中体现了道德认知、道德情感、道德意志、道德信念和道德行为的内在统一。",
        "option": [
            "个人性格",
            "个人品德",
            "个人道德",
            "个人心理"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1781196626916802560",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "在全社会培育和弘扬社会主义核心价值观，需要大学生始终走在时代前列，成为社会主义核心价值观的()。",
        "option": [
            "锐意创造者",
            "坚定信仰者",
            "积极传播者",
            "模范践行者"
        ],
        "answer": "BCD",
        "id": "1781196628951040000",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "社会主义核心价值观()为我们坚定核心价值观自信提供了充分的理由。",
        "option": [
            "多样的理论来源",
            "丰厚的历史底蕴",
            "坚实的现实基础",
            "强大的道义力量"
        ],
        "answer": "BCD",
        "id": "1781196629085257728",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "大学适应期会出现的矛盾主要有（）。",
        "option": [
            "理想与现实的矛盾",
            "物质需求与精神追求的矛盾",
            "人际环境带来的苦恼",
            "自主意识与独立能力的矛盾"
        ],
        "answer": "ACD",
        "id": "1781196638652465152",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "道德的社会作用是()。",
        "option": [
            "道德能够影响经济基础的形成、巩固和发展",
            "道德是调节阶级矛盾和对立阶级之间开展阶级斗争的重要工具",
            "道德是提高人的精神境界、促进入的自我完善、推动人的全面发展的内在动力",
            "道德通过调整人们之间的关系维护社会秩序和稳定"
        ],
        "answer": "ACD",
        "id": "1781196626568675328",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "下列权利属于人格权的有()。",
        "option": [
            "监护权",
            "姓名权",
            "肖像权",
            "荣誉权"
        ],
        "answer": "BCD",
        "id": "1781196618746298368",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "实践证明，马克思主义只要（），就能焕发出强大的生命力、创造力和感召力。",
        "option": [
            "与他国经验相契合",
            "与本国国情相结合",
            "与时代发展同进步",
            "与人民群众共命运\n"
        ],
        "answer": "BCD",
        "id": "1781196633493471232",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "实现人生价值的需要()。",
        "option": [
            "天时地利人和",
            "从个人自身条件出发",
            "自觉提高自我的主体素质",
            "积极发挥个人主观能动性"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1781196636509175808",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "执法为民是社会主义法治的本质要求，是人民当家作主的社会主义国家性质在法治上的必然反映。它要求()。",
        "option": [
            "文明执法",
            "以人为本，尊重人民群众的法律主体地位",
            "尊重和保障人权",
            "法律面前人人平等观念"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1781196618301702144",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "合同的内容由当事人约定，一般包括下列条款：（）",
        "option": [
            "当事人的姓名或者名称和住所",
            "标的",
            "数量",
            "质量"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1781196616909193216",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "下列属于正确得失观()。",
        "option": [
            "塞翁失马，焉知非福。",
            "高尚是高尚者的墓志铭，卑鄙是卑鄙者的通行证。",
            "天下者，得之艰难，则失之不易；得之既易，则失之亦然。",
            "宁可高尚地蒙受损失，也不愿卑鄙地去获利。"
        ],
        "answer": "ACD",
        "id": "1781196636156854272",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "应当先履行债务的当事人，有确切证据证明对方有下列情形之一的，可以中止履行：（）",
        "option": [
            "经营状况严重恶化",
            "转移财产、抽逃资金，以逃避债务",
            "丧失商业信誉",
            "有丧失或者可能丧失履行债务能力的其他情形。"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1781196616867250176",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "男女双方的恋爱行为，客观上是对社会负有相应的道德责任的行为。下列选项中，符合男女恋爱中基本道德要求的是()。",
        "option": [
            "尊重对方的情感和人格",
            "自愿为对方承担责任",
            "恋人在公共场所遵守社会公德",
            "限制对方与其他异性交往"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1781196625796923392",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "____是一种极具迷惑性、欺骗性并且带有鲜明政治倾向的价值观。",
        "option": "",
        "answer": "普世价值",
        "id": "1781197175481434112",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "通过虚心学习，积极思索，辨别善恶，学善戒恶，以涵养良好的德行的修养方法是____",
        "option": "",
        "answer": "学思并重",
        "id": "1781197176215437312",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "加强宪法和法律实施，维护社会主义法制的____、尊严、权威，形成人们不愿违法、不能违法、不敢违法的法治环境。",
        "option": "",
        "answer": "统一",
        "id": "1781197176509038592",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "____是指人们通过生活实践形成的对人生问题的一种相对稳定的心理倾向和精神状态。",
        "option": "",
        "answer": "人生态度",
        "id": "1781197173388476416",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "把社会主义核心价值观融入法治建设，是坚持____和以德治国相结合的必然要求，是加强社会主义核心价值观建设的重要途径。",
        "option": "",
        "answer": "依法治国",
        "id": "1781197175590486016",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "百余年来，中国共产党坚持解放思想和实事求是相统一，培元固本和守正创新相统一，不断开辟马克思主义新境界，产生了毛泽东思想、邓小平理论、“三个代表”重要思想、科学发展观，产生了____新时代中国特色社会主义思想，为党和人民事业发展提供了科学理论指导。",
        "option": "",
        "answer": "习近平",
        "id": "1781197174214754304",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "大学生活的中心内容是参加各种社会活动，锻炼各种能力。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1781196637838770176",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "信念是理想所指的对象，理想则是信念实现的保障。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1781196633304727552",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "完善的党内法规体系。建设完善的党内法规体系，是中国特色社会主义法治体系的本质要求和重要内容。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1781196623196454912",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "宪法的生命在于实施，宪法的权威也在于实施。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1781196622319845376",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "全面依法治国的总目标就是建设中国特色社会主义法治体系、建设社会主义法治国家。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1781196622214987776",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "在经济全球化条件下，国家已不是民族存在的最高组织形式。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1781196630683287552",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "维护国家主权和领土完整，是国家的核心利益。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1781196630783950848",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "人们只有在改造客观世界和主观世界的过程中才能以实践为桥梁，化理想为现实。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1781196633367642112",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "所有权人对自己的不动产或者动产，依法享有占有、使用、收益和处分的权利。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1781196621493567488",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "权利和义务问题是人们在生产生活中经常遇到的现实问题，权利和义务关系也是社会关系的核心部分。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1781196621959135232",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "自然人下落不明满（）年的，利害关系人可以向人民法院申请宣告该自然人为失踪人。",
        "option": [
            "1",
            "3",
            "4",
            "2"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1781196619291557888",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "党的()通过的《中共中央关于构建社会主义和谐社会若干重大问题的决定》，第一次明确提出了“建设社会主义核心价值体系”这个重大命题和战略任务。",
        "option": [
            "十二届六中全会",
            "十四届六中全会",
            "十五届六中全会",
            "十六届六中全会"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1781196629634711552",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "俗话说：“三百六十行，行行出状元”。上述俗话主要说明 （）",
        "option": [
            "人生的价值终究要通过自己所从事的事业展现出来",
            "人的创造力的形成和培养需要一定的社会条件",
            "要正确对待学习和工作中的成功和失败",
            "要正确处理个人活动和社会发展的关系\n"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1781196636672753664",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "对大学生来说，下列属于正确的恋爱观是()",
        "option": [
            "学习诚可贵，爱情价更高",
            "不在乎天长地久，只在乎曾经拥有",
            "世界上最浪漫的事就是和你一起慢慢变老",
            "恋爱是大学的一门必修课，大学四年不谈一场恋爱，大学就没有毕业。"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1781196627160072192",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "刘少奇曾指出：“我们是革命的唯物主义者，我们的修养不能脱离人民群众的革命实践。”这句话强调了()",
        "option": [
            "自我修养必须落实到行动上，身体力行",
            "进行自我修养必须用科学的理论武装自己",
            "自我修养的完美境界的实现是相对的和无止境的",
            "自我修养需要经常用正确的理论观点和行为规范来对照检查自己的思想和言行"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1781196639399051264",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "关于依法治国，下列哪一认识是错误的？()",
        "option": [
            "依法治国要求构建科学完善的权力制约监督机制",
            "依法治国要求坚持\"法律中心主义\"，强调法律在治理和管理国家中的作用",
            "实施依法治国基本方略，坚持法治国家、法治政府、法治社会一体建设",
            "依法治国要求党必须坚持依法执政，正确领导立法、保证执法、带头守法"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1781196620482740224",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "马克思说：“作为确定人，现实的人，你就有规定，就有使命，就有任务，至于你是否意识到这一点，那都是无所谓的。”这里，确定的现实的人的“规定”、“使命”和“任务”指的是()。",
        "option": [
            "人生责任",
            "人生境界",
            "人生存在",
            "人生信仰"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1781196639466160128",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "在中华民族悠久的历史上，启迪和指引历代优秀人物壮丽人生的一个共同思想因素是()",
        "option": [
            "功利主义",
            "爱国主义",
            "民主主义",
            "社会主义"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1781196632755273728",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "依法治国的目标是：实现()在治理国家中的权威性和稳定性，确保社会主义民主的制度化、法律化。",
        "option": [
            "宪法",
            "宪法、法律、法规",
            "宪法和法律",
            "法律"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1781196621279657984",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "2015年8月6日，习近平和北大师生座谈时说:“()之于人、之于社会,都具有基础性意义。",
        "option": [
            "法律",
            "道德",
            "知识",
            "科学"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1781196626778390528",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "我国现阶段统一战线的名称是()",
        "option": [
            "人民民主统一战线",
            "?社会主义统一战线",
            "民族爱国统一战线",
            "爱国统一战线"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1781196632033853440",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "处于核心地位的理想类型是()",
        "option": [
            "生活理想",
            "社会理想",
            "道德理想",
            "职业理想"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1781196634235863040",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "制定规章的国家机关是",
        "option": [
            "全国人大常委会",
            "杭州市人大常委会",
            "杭州市人民政府",
            "杭州市司法局"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1781196621422264320",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "习近平总书记说：国无(）不兴，人无（）不立",
        "option": [
            "德，法",
            "法，法",
            "法，德",
            "德,德"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1781196626811944960",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "下列属于正确的人生态度的是()",
        "option": [
            "今朝有酒今朝醉",
            "浮生如梦",
            "知其不可而为之",
            "得过且过"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1781196637318676480",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "全面建成社会主义现代化强国的任务书、()、路线图，为广大青年清晰指明了历史使命、奋斗目标和前进方向。",
        "option": [
            "大方向",
            "总路径",
            "宽领域",
            "时间表"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1781196639969476608",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "邓小平明确指出：“为什么我们过去能在非常困难的情况下奋斗出来，战胜千难万险使革命胜利呢？就是因为我们有理想，有马克思主义信念，有共产主义信念。”邓小平的这句话意思是说()",
        "option": [
            "理想信念是我们的指路明灯",
            "理想信念是我们的精神支柱",
            "理想信念是我们的精神动力",
            "有科学和不科学的区分"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1781196634990837760",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "疫情期间，美国洛杉矶几位侨胞凑钱买了8万多支手套、1千个N95口罩捐赠给武汉。当被告知国内清关必须留名时，他们留下4个字：中华儿女。华侨们的行为体现了民族精神的核心是（）",
        "option": [
            "爱国主义",
            "团结统一",
            "自强不息",
            "爱好和平"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1781196631765417984",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "无数事实证明，人有了明确的理想，才能在人生的追求上不断去攀登，最大限度地实现人生价值；人若没有明确的理想信念，就会像没有舵的小船，在生活的大海中迷失方向，甚至搁浅触礁。这就是说()",
        "option": [
            "理想信念是人生的精神向导",
            "理想信念是人生前进的精神动力",
            "理想信念是人生的精神支柱",
            "理想信念是人们的主观意志和想当然"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1781196633879347200",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "要把依法治网作为基础性手段，推动()，确保互联网在法治轨道上健康运行。",
        "option": [
            "依法管网",
            "依法办网",
            "依法上网",
            "依法治网"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1781196619182505984",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "中华民族传统美德内容理解正确的有()。",
        "option": [
            "重视整体利益，强调责任意识、奉献精神",
            "追求精神境界，向往理想人格",
            "推崇仁爱原则，注重以和为贵",
            "提倡人伦价值"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1781196626392514560",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "法律权利具有以下的特征()。",
        "option": [
            "法律权利的内容、种类和实现程度受社会物质生活条件的制约",
            "法律权利的内容、分配和实现方式因社会制度和国家法律的不同而存在差异",
            "法律权利不仅由法律规定或认可，而且受法律维护或保障，具有不可侵犯性",
            "法律权利必须依法行使。"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1781196617840328704",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "理想的特征有()",
        "option": [
            "超越性",
            "实践性",
            "时代性",
            "随意性"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1781196634105839616",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "职业道德是所有从业人员在职业活动中应该遵循的行为准则。下列选项中，属于职业道德的主要内容和要求的是()。",
        "option": [
            "服务群众",
            "爱护公物",
            "爱岗敬业",
            "邻里团结"
        ],
        "answer": "AC",
        "id": "1781196625830477824",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "培育和践行社会主义核心价值观，是有效（）的重大举措，是保证我国经济社会沿着正确的方向发展、实现中华民族伟大复兴的价值支撑。",
        "option": [
            "整合我国社会意识",
            "凝聚社会价值共识",
            "解决和化解社会矛盾",
            "聚合磅礴之力"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1781196629118812160",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "党的二十大提出，推动理想信念教育常态化制度化，持续抓好（）宣传教育，引导人民知史爱党、知史爱国，不断坚定中国特色社会主义共同理想。",
        "option": [
            "党史",
            "新中国史",
            "改革开放史",
            "社会主义发展史"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1781196629185921024",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "我们要肩负历史使命，坚定前进信心，（），努力成为堪当民族复兴重任的时代新人。",
        "option": [
            "立大志",
            "明大德",
            "成大才",
            "担大任"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1781196638778294272",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "大学生应树立正确的恋爱观，其中有()。",
        "option": [
            "不能把友谊当爱情",
            "不能错置爱情的位置",
            "不能功利化爱情",
            "失恋后不能失德"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1781196625549459456",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "加快国际传播能力建设，向世界（），国家文化软实力、中华文化影响力明显提升。",
        "option": [
            "讲好中国故事",
            "中国共产党故事",
            "传播好中国声音",
            "促进人类文明交流互鉴"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1781196628883931136",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "____就是主体对客体有无价值、价值大小的立场和态度，是对价值及其相关内容的基本观点和看法。",
        "option": "",
        "answer": "价值观",
        "id": "1781197175112335360",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "在中西方文明中，有各种学说探寻人类心中最美好的理想生活，“大同”无疑是中国人心中美好的愿景之一。《礼记》中说：“大道之行也，____，选贤与能，讲信修睦。”世界大同、和合共生，是中国几千年文明一直秉持的理念。",
        "option": "",
        "answer": "天下为公",
        "id": "1781197174328000512",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "____是通过社会道德教育和个人自觉的道德修养所形成的稳定的心理状态和行为习惯。",
        "option": "",
        "answer": "个人品德",
        "id": "1781197175921836032",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "____是实现党的领导的重要方式，是我国社会主义民主政治的特有形式和独特优势。",
        "option": "",
        "answer": "协商民主",
        "id": "1781197175221387264",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "坚定的理想信念，必须建立在对____的坚定信仰上，建立在对历史规律的深刻把握上。",
        "option": "",
        "answer": "马克思主义",
        "id": "1781197173761769472",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "在百余年的非凡奋斗历程中,一代又一代中国共产党人顽强拼搏、不懈奋斗，形成了井冈山精神、长征精神、遵义会议精神等伟大精神，构筑起了中国共产党人的____。",
        "option": "",
        "answer": "精神谱系",
        "id": "1781197174512549888",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "____是指人的生命及其实践活动对于社会和个人所具有的作用和意义。",
        "option": "",
        "answer": "人生价值",
        "id": "1781197173422030848",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "现在中国已进入全面建设小康社会阶段，已成为世界第二经济体，已经不需要革命道德了。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1781196624840622080",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "法律是成文的道德，道德是内心的法律。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1781196625125834752",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "中华优秀传统文化是涵养社会主义核心价值观的重要源泉，是中华民族的精神命脉。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1781196628783267840",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "中国人的生活水平现在比以前大为提高，国民收入已经达到中等发达收入水平，因此勤俭节约过时了。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1781196624102424576",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "社会主义核心价值观是当代中国精神的集中体现，凝结着全体人民共同的价值追求。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1781196628682604544",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "爱国主义是个人与祖国之间关系的道德要求、政治原则和法律规范，也是民族精神的核心。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1781196630964305920",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "坚定的信念是实现理想的重要条件。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1781196632788828160",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "社会主义核心价值观生成于中国特色社会主义建设实践，同当今中国最鲜明的时代主题相适应，是当代中国精神的集中体现，是中国特色社会主义本质规定的价值表达。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1781196628548386816",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "有权利就有救济，或者说没有救济就没有权利。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1781196622756052992",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "人生的自我价值是个体生存和发展的必要条件，人生的社会价值是实现人生自我价值的基础。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1781196635804532736",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "在社会主义初级阶段，我们所提倡的高尚的人生目的是（）",
        "option": [
            "“一切向钱看”的人生目的",
            "为个人求权力、求享乐的人生目的",
            "“平生无大志，但求足温饱”的人生目的",
            "以天下为已任、服务人民、奉献社会的人生目的\n"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1781196636899246080",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "在个人独处、无人监督时，也坚守自己的道德信念，对自己的言行，小心谨慎，自觉按道德要求行事，不做任何不道德的事。这种完善道德品质的修养方法是()",
        "option": [
            "择善而从",
            "省察克治",
            "陶冶情操",
            "慎独自律"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1781196626950356992",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "()是一切创新的重要保障。",
        "option": [
            "理论创新",
            "制度创新",
            "科技创新",
            "文化创新"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1781196631866081280",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "国家安全的支柱与核心是()",
        "option": [
            "经济安全与科技安全",
            "政治安全与国防安全",
            "文化安全与生态安全",
            "社会公共安全与网络信息安全"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1781196632428118016",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "()已经成为社会选人、用人、评价人的基本尺度。",
        "option": [
            "德才兼备、以才为先",
            "德才兼备、以德为先",
            "德才兼备、不分先后",
            "智体兼备、以智为先"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1781196639571017728",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "（）是指人们通过生活实践形成的对人生问题的一种稳定的心理倾向和精神状态。",
        "option": [
            "人生目的",
            "人生价值",
            "人生态度",
            "人生意义"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1781196637549363200",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "下列不属于中国革命道德的是()",
        "option": [
            "为实现共产主义理想而奋斗",
            "始终把革命利益放在首位",
            "全心全意为人民服务",
            "合理的利己主义"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1781196627822772224",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "面对一系列人生重大课题的解决，如人生观的确立，价值观的选择等，每个人都需要有一个总的原则和目标，而导引这一切的明亮灯塔正是人生的()",
        "option": [
            "理想与信念",
            "修养与境界",
            "友谊与爱情",
            "基本行为准则"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1781196634860814336",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "社会主义法治国家的公民应当具有的最基本的法治观念是()。",
        "option": [
            "社会主义民主法治观念",
            "自由平等观念",
            "公平正义观念",
            "权利义务观念"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1781196619945869312",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "理想作为一种社会意识形态，不是从天而降，而是()",
        "option": [
            "社会存在的反映，是从社会实践中产生的",
            "人们头脑中构造出来的",
            "能为社会大多数人谋利益的构想",
            "人们的政治立场和世界观在人生奋斗目标上的体现"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1781196634894368768",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "弗洛姆在《爱的艺术》-书中说：“尊重只能建立在自由的基础上，强权统治绝不会成就爱。”这句话意思是说()",
        "option": [
            "恋爱必须尊重对方的情感和人格",
            "恋爱是绝对自由的",
            "恋爱要有文明交往方式",
            "恋爱重在培养爱的过程"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1781196627126517760",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "“个人的抱负不可能孤立地实现，只有把它同时代和人民的要求紧密结合起来，用自己的知识和本领为祖国、为人民服务，才能使自身价值得到充分实现。如果脱离时代、脱离人民，必将一事无成。”这段话的意思是（）",
        "option": [
            "不实现个人抱负，就不会创造社会价值",
            "实现自我价值是因，创造社会价值是果",
            "社会价值的创造过程与自我价值的实现过程是不相关的",
            "人生的自我价值必须与社会价值相结合，并通过社会价值表现出来\n"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1781196636769222656",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "决定着未来整个社会价值取向的是()。",
        "option": [
            "工人的价值取向",
            "农民的价值取向",
            "知识分子的价值取向",
            "青年的价值取向"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1781196629840232448",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "()是我国社会主义国防观念的重要思想基础。",
        "option": [
            "集体主义",
            "社会主义",
            "爱国主义",
            "奉献主义"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1781196632394563584",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "习近平总书记强调，（）是社会的基本细胞，是人生的第一所学校。",
        "option": [
            "个人",
            "家庭",
            "单位",
            "社区"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1781196626744836096",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "民法是调整平等主体的自然人、法人和非法人组织之间的人身关系和财产关系的法律规范，遵循的基本原则有()。",
        "option": [
            "民事主体地位平等",
            "公平自愿",
            "诚信、公序良俗",
            "有利于节约资源和保护生态环境等。"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1781196617227960320",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "有下列情形之一的，监护关系终止（）。",
        "option": [
            "被监护人取得或者恢复完全民事行为能力",
            "监护人丧失监护能力",
            "被监护人或者监护人死亡",
            "人民法院认定监护关系终止的其他情形。"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1781196617110519808",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "以爱国主义为核心的民族精神的基本内容有()",
        "option": [
            "伟大创造精神?",
            "伟大奋斗精神",
            "伟大团结精神",
            "伟大梦想精神"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1781196631291461632",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "关于道德的起源，正确的是()。",
        "option": [
            "劳动是道德起源的首要前提",
            "社会关系是道德赖以产生的客观条件",
            "人的情感欲望的产物",
            "人的自我意识是道德产生的主观条件"
        ],
        "answer": "ABD",
        "id": "1781196626535120896",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "一个真正认为共产主义是科学的人，在世界社会主义发展遭到暂时困难和曲折时，也不放弃自己追求的目标。这说明()。",
        "option": [
            "理想信念是一种单纯的知识或想法",
            "信念本身就表明着一种稳定的立场",
            "理想可以远离现实由人随心所欲地想象",
            "信念可以成为人们追求理想目标的强大动力"
        ],
        "answer": "BD",
        "id": "1781196633787072512",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "时代精神是一个国家和民族在新的历史条件下形成和发展的,是体现民族特质并顺应时代潮流的()的总和。",
        "option": [
            "思想观念",
            "价值取向",
            "精神风貌",
            "社会风尚"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1781196631589257216",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "思想道德和法律都是调节人们()的重要手段。",
        "option": [
            "思想行为",
            "协调人际关系",
            "维护社会秩序",
            "全面发展"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1781196638811848704",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "我国宪法的基本原则()。",
        "option": [
            "党的领导原则",
            "人民主权原则",
            "尊重和保障人权原则",
            "社会主义法治原则",
            "民主集中制原则。"
        ],
        "answer": "ABCDE",
        "id": "1781196618524000256",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "我国《妇女权益保障法》所保障的男女平等的权益包括下列哪些？()。",
        "option": [
            "政治权利",
            "文化教育权益",
            "劳动权益和财产权益",
            "人身权益和婚姻家庭权益"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1781196617320235008",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "道德的____功能是指道德反映社会关系特别是反映社会经济关系的功效与能力。",
        "option": "",
        "answer": "认识功能",
        "id": "1781197175993139200",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "我们必须尊重和传承中华民族历史文化，以时代精神激活中华优秀传统文化的生命力，不断推进中华优秀传统文化____和创新性发展。",
        "option": "",
        "answer": "创造性转化",
        "id": "1781197174848094208",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "人生的____，是个体的实践活动对社会、他人所具有的价值。",
        "option": "",
        "answer": "社会价值",
        "id": "1781197173459779584",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "____不仅是人们谋生的手段，也是人们奉献社会、完善自身的必要条件。",
        "option": "",
        "answer": "职业活动",
        "id": "1781197175884087296",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "法律是统治阶级意志的体现，而统治阶级的意志则不一定表现为法律",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1781196623682994176",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "理想信念并不是人类特有的精神现象。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1781196633430556672",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "世界观决定人生观，有什么样的世界观，就会有什么样的人生观。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1781196635645149184",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "民法调整平等主体的自然人、法人和非法人组织之间的人身关系和财产关系。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1781196621673922560",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "大学阶段，是人生发展的重要时期，是世界观、人生观、价值观形成的关键时期。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1781196638165925888",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "经济全球化是世界经济发展的必然趋势，内在地包含着全球政治、文化一体化。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1781196630343548928",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "信念有着绝对的稳定性。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1781196633208258560",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "人们在公共生活中应该爱惜和保护全民和集体所有的公共财物。这是社会公德中的爱护公物的要求。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1781196624484106240",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "全面依法治国，必须坚持以习近平法治思想为指导，坚定不移走（）道路。",
        "option": [
            "中国特色社会主义法律",
            "中国特色社会主义法治",
            "中国特色社会主义司法",
            "中国特色社会主义治理\n"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1781196620558237696",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "关于道德和法律，以下说法不正确的是()",
        "option": [
            "二者都是上层建筑的重要组成部分",
            "二者都是调节人们思想行为、协调人际关系的手段",
            "二者都由国家强制力保证实施",
            "道德比法律调整的范围更广泛"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1781196639898173440",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "下列错误的苦乐观是()",
        "option": [
            "不是一番寒彻骨，怎得梅花扑鼻香",
            "艰难困苦，玉汝于成",
            "不经历风雨怎么能见彩虹",
            "人生苦短，及时行乐"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1781196637255761920",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "()是依法治国的核心。",
        "option": [
            "诚信友爱",
            "民主法治",
            "公平正义",
            "依宪治国"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1781196620990251008",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "国务院审计机关在()领导下，依照法律规定独立行使审计监督权，不受其他行政机关、社会团体和个人的干涉。",
        "option": [
            "国务院总理",
            "全国人大常委会委员长",
            "国家主席",
            "全国政协主席"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1781196621241909248",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "当代中国大学生所承担的历史使命是()。",
        "option": [
            "完成祖国统一的责任和任务",
            "防止敌对势力对我国的西化、分化",
            "增强国防科技水平",
            "建设中国特色社会主义、实现中华民族伟大复兴"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1781196639604572160",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "家庭教育涉及很多方面，最重要的是（）",
        "option": [
            "心理教育",
            "品德教育",
            "职业教育",
            "经济教育"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1781196626707087360",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "继承权是指继承人依法取得被继承人遗产的资格。法律所规定的第一顺序继承人为()；第二顺序继承人为兄弟姐妹、祖父母、外祖父母。",
        "option": [
            "配偶、子女",
            "父母,兄弟姐妹",
            "子女、父母",
            "配偶、子女、父母"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1781196619677433856",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "法构成要素的主要部分是()",
        "option": [
            "规范",
            "原则",
            "概念",
            "技术"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1781196621350961152",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "下列选项中，对集体主义原则的错误理解是()",
        "option": [
            "集体主义要求不论在什么情况下，都要无条件地牺牲个人利益",
            "集体主义强调国家利益和个人利益的辩证统一",
            "集体主义原则重视个人利益",
            "集体主义原则强调国家利益、集体利益高于个人利益"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1781196627956989952",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "某公司的职工在三亚旅游时，主动把吃剩的瓜子壳、果皮等收拾干净，放到垃圾箱里。他们的这种行为是()",
        "option": [
            "可有可无的",
            "职业要求的",
            "多余的，因有专人打扫",
            "应该的，是自觉遵守社会公德的表现"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1781196627583696896",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "党的十九大报告指出，中国共产党人的初心和使命，就是为中国人民谋幸福，为中华民族谋复兴。体现了社会主义核心价值观的()特征。",
        "option": [
            "先进性",
            "纯洁性",
            "人民性",
            "真实性"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1781196629362081792",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "（）是个体的人生活动对社会、他人所具有价值。",
        "option": [
            "人生的自我价值",
            "人生的社会价值",
            "人生目的",
            "人生价值"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1781196637482254336",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "一个人如果没有崇高理想或者缺乏理想，就会像一艘没有舵的船，随波逐流，难以顺利地到达彼岸。人只要有了崇高的理想，就会在黑暗中看到光明，在平凡中看到伟大，在遭受困难和挫折时能充满信心，坚持胜利。这就是理想在人生中的()",
        "option": [
            "精神向导的指路明灯作用",
            "精神支柱作用",
            "精神动力作用",
            "思想武器作用"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1781196635091501056",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "我国现行宪法是在哪年制定的？",
        "option": [
            "1982",
            "1978",
            "1999",
            "2004"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1781196620595986432",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "在当代中国，爱国主义思想意识集中表现为()。",
        "option": [
            "建设中国特色社会主义",
            "维护世界和平",
            "反抗民族压迫",
            "争取祖国统一"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1781196631161438208",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "法治思维的基本内容()。",
        "option": [
            "法律至上",
            "权力制约",
            "公平正义",
            "组织领导"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1781196618142318592",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "政治权利是公民参与国家政治活动的权利和自由的统称。政治权利包括()。",
        "option": [
            "选举权",
            "婚姻自由权",
            "劳动权",
            "被选举权"
        ],
        "answer": "AD",
        "id": "1781196617613836288",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "思想道德与法治课显著特点有()。",
        "option": [
            "思想性",
            "政治性",
            "理论性",
            "实践性"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1781196638878957568",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "贯彻中国特色社会主义法治理论，坚持（）共同推进。",
        "option": [
            "依法治国",
            "依法执政",
            "依法行政",
            "依法监督"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1781196616686895104",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "社会公德是全体公民在社会交往和公共生活中应该遵循的行为准则，它涵盖了()。",
        "option": [
            "人与自然之间的关系",
            "人与人关系",
            "夫妻、邻里之间的关系",
            "人与社会关系"
        ],
        "answer": "ABD",
        "id": "1781196626010832896",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "新时代意味着中国特色社会主义（）不断发展，拓展了发展中国家走向现代化的途径。",
        "option": [
            "道路",
            "理论",
            "制度",
            "文化"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1781196638295949312",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "现代人才的素质规格包括（）",
        "option": [
            "思想道德素质",
            "专业素质",
            "文化素质",
            "身心素质"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1781196638551801856",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "公民未能履行义务，应当承担相应的法律责任。具体的法律责任主要包括()。",
        "option": [
            "民事责任",
            "行政责任",
            "刑事责任",
            "道德责任"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1781196617953574912",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "有下列情形之一的，诉讼时效中断，从中断、有关程序终结时起，诉讼时效期间重新计算（）。",
        "option": [
            "权利人向义务人提出履行请求",
            "义务人同意履行义务",
            "权利人提起诉讼或者申请仲裁",
            "与提起诉讼或者申请仲裁具有同等效力的其他情形。"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1781196616988884992",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "以下()是中华民族爱国主义的优良传统",
        "option": [
            "热爱祖国，矢志不渝",
            "天下兴亡，匹夫有责",
            "维护统一，反对分裂",
            "同仇敌忾，抗御外侮"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1781196631392124928",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "要根据新发展阶段的特点，加快转变政府职能，加快打造市场化、____、国际化营商环境，打通经济循环堵点，推动形成全国统一、公平竞争、规范有序的市场体系。",
        "option": "",
        "answer": "法治化",
        "id": "1781197176802639872",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "新时代坚持和发展中国特色社会主义，总任务是实现社会主义现代化和中华民族伟大复兴，在全面建成小康社会的基础上，分两步走，到本世纪中叶建成____的社会主义现代化强国，以中国式现代化推进中华民族伟大复兴。",
        "option": "",
        "answer": "富强民主文明和谐美丽",
        "id": "1781197174177005568",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "____是认识和处理人生问题的重要着眼点和出发点。",
        "option": "",
        "answer": "个人与社会的关系问题",
        "id": "1781197173166178304",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "____是强调在“隐”和“微”上下功夫，是对个人内心深处比较隐蔽的意识、情绪进行管理和自律的修养方式",
        "option": "",
        "answer": "慎独自律",
        "id": "1781197176286740480",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "____是党在新的历史条件下领导人民进行的新的伟大革命，是决定当代中国命运的关键抉择。",
        "option": "",
        "answer": "改革开放",
        "id": "1781197174994894848",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "我国社会主义法律是中国特色社会主义制度的重要组成部分，是党领导人民当家作主的制度保障。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1781196623066431488",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "法治素养是指人们通过学习法律知识、理解法律本质、运用法治思维、依法维护权利与依法履行义务的素质、修养和能力。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1781196638035902464",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "思想道德素质是人们的思想观念、政治立场、价值取向、道德情操和行为习惯等方面品质和能力的综合体现。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1781196638069456896",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "社会主义法律反映了社会主义生产关系的本质要求，为实现普遍意义的平等、自由奠定了坚实基础，开辟了广阔空间，实现了对历史上各种类型法律制度的超越。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1781196623422947328",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "共产主义社会是人类发展的最高阶段，法律道德将会全部消失。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1781196625197137920",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "法律思维方式，是指按照法律的规定，原理和精神，思考，分析解决法律问题的习惯与取向。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1781196622823161856",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "法是随着私有制、阶级、国家的产生而产生的，因而在原始社会没有法",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1781196623649439744",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "中国革命道德与中华民族传统美德没有什么关系。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1781196624983228416",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "树立科学高尚的人生观就是实现共产主义的人生观。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1781196635611594752",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "法律不是从来就有的，也不是永恒存在的。它随着私有制、阶级和国家的产生而产生，也将随着私有制、阶级和国家的消亡而消亡。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1781196623456501760",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "法的核心特征是()",
        "option": [
            "国家意志性",
            "规范性",
            "逻辑性",
            "统一性"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1781196621095108608",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "()是社会主义核心价值体系的精神内核，它体现了社会主义核心价值体系的根本性质和基本特征，反映了社会主义核心价值体系的丰富内涵和实践要求，是社会主义核心价值体系的高度凝练和集中表达。",
        "option": [
            "马克思主义指导思想",
            "社会主义先进文化",
            "社会主义主流价值观",
            "社会主义核心价值观"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1781196630041559040",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "承载着一个民族、一个国家的精神追求，体现着一个社会评判是非曲直价值标准的是()",
        "option": [
            "价值",
            "价值观",
            "核心价值观",
            "核心价值体系"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1781196630242885632",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "中国特色社会主义共同理想是社会主义核心价值体系的()。",
        "option": [
            "精髓",
            "灵魂",
            "主题",
            "基础"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1781196629496299520",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "（）就是人们对生活在其中的世界以及人与世界关系的总体看法和根本观点。",
        "option": [
            "世界观",
            "人生态度",
            "人生观",
            "价值观"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1781196637515808768",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "新文化运动时期，对待中国传统文化及道德有两种对立的观点：全盘否定与全盘肯定。今天，回顾历史，观照现实，对待中华传统文化与道德正确的态度应是()",
        "option": [
            "全盘复古",
            "全盘西化",
            "结合时代要求继承创新",
            "一半传统一半西方"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1781196628091207680",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "2021年2月20日,习近平总书记在党史学习教育动员大会讲，在一百年的非凡奋斗历程中，一代又一代中国共产党人顽强拼搏、不懈奋斗，涌现了一大批视死如归的革命烈士、一大批顽强奋斗的英雄人物、一大批忘我奉献的先进模范，形成了井冈山精神、长征精神、遵义会议精神、延安精神、西柏坡精神、红岩精神、抗美援朝精神、“两弹一星”精神、特区精神、抗洪精神、抗震救灾精神、抗疫精神等伟大精神，构筑起了中国共产党人的（）。",
        "option": [
            "价值追求",
            "精神谱系",
            "奋斗精神",
            "理想信念"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1781196631731863552",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "社会主义核心价值观的实践根据是()。",
        "option": [
            "中国特色社会主义政治",
            "中国特色社会主义建设",
            "中国特色社会主义文化",
            "中国特色社会主义经济"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1781196629907341312",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "以下选项中，()属于我国法律体系的基本法律部门",
        "option": [
            "行政法",
            "合同法",
            "仲裁法",
            "民事侵权法"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1781196621023805440",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "继承权丧失的法定条件是()",
        "option": [
            "故意杀害被继承人的",
            "杀害其他继承人的",
            "遗弃被继承人",
            "虐待被继承人"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1781196619559993344",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "我国现行宪法是由第五届全国人民代表大会第五次会议于()年通过的",
        "option": [
            "1954",
            "1975",
            "1978",
            "1982"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1781196621313212416",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "()是社会主义法治建设的根本价值追求",
        "option": [
            "依法治国",
            "执法为民",
            "公平正义",
            "党的领导"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1781196620143001600",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "下列对中国革命道德的错误理解是()",
        "option": [
            "中国共产党人、一切先进分子、人民军队和人民群众在中国革命、建设、改革中形成的优秀道德",
            "中国革命道德是一种精神力量，也对当前社会主义建设事业发挥着重要作用",
            "中国革命道德超越了中华传统美德的时代局限",
            "与中华民族传统道德无关"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1781196628024098816",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "（）的人生，才是有意义的人生。",
        "option": [
            "有信念",
            "有梦想",
            "有奋斗",
            "有奉献"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1781196638329503744",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "下列关于理想与现实的关系的说法中，正确的有()。",
        "option": [
            "理想来源于现实又高于现实",
            "理想的生命力表现为对现实的肯定和接受",
            "现实总是美好的，而理想中既有美好的一面，也有丑陋的一面",
            "理想可以转化为现实，但转化是有条件的，需要经历一个艰苦奋斗的过程"
        ],
        "answer": "AD",
        "id": "1781196634009370624",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "家庭是指在()基础上产生的亲属之间所构成的社会生活单位。",
        "option": [
            "婚姻关系",
            "血缘关系",
            "收养关系",
            "结拜关系"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1781196625515905024",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "改革开放以来我们取得一切成绩和进步的根本原因，归结起来就是()",
        "option": [
            "开辟了中国特色社会主义道路",
            "形成了中国特色社会主义理论体系",
            "确立了中国特色社会主义制度",
            "发展了中国特色社会主义文化。"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1781196633560580096",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "在培育和弘扬的过程中，必须下好落细、落小、落实的功夫。对于大学生而言，就是要切实做到()，使社会主义核心价值观成为一言一行的基本遵循。",
        "option": [
            "勤学",
            "修德",
            "明辨",
            "笃实"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1781196628917485568",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "党的十八大提出的社会主义核心价值观的主要内容包括()。",
        "option": [
            "倡导富强、民主、文明、和谐",
            "倡导自由、平等、公正、法治",
            "倡导爱国、敬业、诚信、友善",
            "倡导价值、奉献、为公、利民"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1781196629257224192",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "中国梦是（）。",
        "option": [
            "历史的",
            "现实的",
            "未来的",
            "虚拟的。"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1781196638946066432",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "____是道德赖以产生的客观条件。",
        "option": "",
        "answer": "社会关系",
        "id": "1781197175665983488",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "当代中国，爱国主义的本质就是坚持爱国和爱党、____高度统一。",
        "option": "",
        "answer": "爱社会主义",
        "id": "1781197174663544832",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "____是民族复兴的根基，社会稳定是国家强盛的前提。",
        "option": "",
        "answer": "国家安全",
        "id": "1781197174923591680",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "____作为中国传统道德的精华部分，为今天的道德建设提供了丰富的资源。",
        "option": "",
        "answer": "中华传统道美德",
        "id": "1781197176177688576",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "个人主义在历史上有一定的积极意义。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1781196635255078912",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "党的领导是中国特色社会主义最本质的特征，是社会主义法治最根本的保证。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1781196623360032768",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "党的领导是中国特色社会主义最本质特征，是社会主义法治最根本的保证。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1781196622957379584",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "科学立法、严格执法、公正司法、全民守法十六字方针，展现了全面依法治国的基本格局。推进全面依法治国，必须从立法、执法、司法、守法四个方面统筹推进。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1781196622143684608",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "法治和德治，是治国理政不可或缺的两种方式，如车之两轮或鸟之两翼，忽视其中任何一个，都将难以实现国家的长治久安。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1781196623519416320",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "社会主义公有制是我国经济制度的基础。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1781196623485861888",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "依法治国就是以宪法和法律作为国家领导和人民治理国家的基本方式，包括四项基本要求：一是科学立法，二是严格执法，三是公正司法，四是全民守法。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1781196622856716288",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "自然属性和社会属性共同构成了人的本质。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1781196635737423872",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "文明礼貌是个人私德，与社会公德无关。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1781196624580575232",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "法的最基本细胞是法律规范。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1781196623230009344",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "人生态度决定人生目的和人生价值。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1781196635674509312",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "社会主义法治把公平正义作为一切法治实践活动的价值追求。下列哪一说法正确体现了公平正义理念的基本要求？()",
        "option": [
            "在法律实施中为维护法律的权威性和严肃性，应依据法理而不是考虑情理",
            "在法治实践活动中，仅仅保证程序公正",
            "迟到的正义是非正义，法治活动应同时兼顾公正与效率",
            "法律是全社会平等适用的普遍性规范，为维护法制统一，对特殊地域和特殊群体应一视同仁，不作任何区别化对待"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1781196620373688320",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "习近平同志在党的十九大报告中指出：“中国特色社会主义进入了新时代”，这是（）。",
        "option": [
            "这是对我国发展新的历史方位的科学判断",
            "这是对我国现代化发展程度的科学判断",
            "这是对中国国际地位的最新判断",
            "这是对中国社会性质的最新判断"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1781196639008980992",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "“谈到人格，但不要忘记还有一个国格。特别是像我们这样第三世界的发展中国家，没有民族自尊心，不珍惜自己民族的独立，国家是立不起来的。”这段话是()说的？",
        "option": [
            "毛泽东",
            "邓小平",
            "江泽民",
            "胡锦涛"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1781196632491032576",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "在社会主义核心价值观践行中，增智是通过()实现的。",
        "option": [
            "勤学",
            "修德",
            "明辨",
            "笃实"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1781196629462745088",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "从业人员在职业活动中，对待顾客热情，尽心尽力为顾客办事。这是职业道德中()",
        "option": [
            "爱岗敬业的要求",
            "诚实守信的要求",
            "办事公道的",
            "服务群众的要求"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1781196627340427264",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "作为法治理念的公平正义是指()",
        "option": [
            "社会成员之间的社会地位、经济收入、消费水平接近",
            "每个人拥有平等的生存、发展的权利和机会",
            "社会成员能依法公平地实现权利和义务，并受法律的保护",
            "人们享有的权利和承担的责任相一致"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1781196620105252864",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "在新时期，邓小平提出的“四有”新人指的是()",
        "option": [
            "有知识、有能力、有文化、有纪律",
            "有理想、有道德、有文化、有纪律",
            "有素质、有本领、有道德、有理想",
            "有理想、有信念、有才华、有纪律"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1781196634927923200",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "空想一般是()",
        "option": [
            "在实践中形成和具有实现可能的对美好未来的想象",
            "与生活愿望相结合，但离现实较远的对未来的想象",
            "缺乏客观根据的随心所欲的对未来的想象",
            "现时有很大距离，但在将来有实现可能的一种未来想象"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1781196634495909888",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "（）主要是财产责任，也可以是以人身、行为、人格等为责任承担内容的非财产责任。",
        "option": [
            "法律责任",
            "民事责任",
            "行政责任",
            "刑事责任"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1781196620025561088",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "当代大学生担当新时代赋予的历史责任，应当()，在服务人民、奉献社会的实践中创造有意义的人生。",
        "option": [
            "个人至上",
            "与历史同向",
            "与祖国同行",
            "与人民同在"
        ],
        "answer": "BCD",
        "id": "1781196635997470720",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "有下列情形之一的，法人解散（）。",
        "option": [
            "法人章程规定的存续期间届满或者法人章程规定的其他解散事由出现",
            "法人的权力机构决议解散",
            "因法人合并或者分立需要解散",
            "法人依法被吊销营业执照、登记证书，被责令关闭或者被撤销；"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1781196617068576768",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "培养法治思维的途径()。",
        "option": [
            "法律之上",
            "学习法律知识",
            "公平正义",
            "参与法律实践"
        ],
        "answer": "BD",
        "id": "1781196618108764160",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "道德的功能是指道德作为社会意识的特殊形态对于社会发展所具有的功效和能力。下列选项中属于道德功能的有()。",
        "option": [
            "调节功能",
            "认识功能",
            "教育功能",
            "评价功能"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1781196626468012032",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "爱国主义的基本内涵包括()",
        "option": [
            "爱祖国的大好河山",
            "爱自己的骨肉同胞",
            "爱祖国的灿烂文化",
            "爱自己的国家"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1781196631492788224",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "当代大学生成才目标与人才素质的关系是()。",
        "option": [
            "德是人才素质的灵魂",
            "智是人才素质的基础",
            "体是人才素质的条件",
            "美是人才素质的重要内容"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1781196638455332864",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "树立正确的择业与创业观，对于大学生顺利走进职业生活具有重要的现实意义。下列属于正确择业与创业观的有()。",
        "option": [
            "吴同学大学毕业放弃大城市工作优厚的待遇，自愿到西部农村支教",
            "王同学毕业宁愿失业，也不去中小企业工作",
            "夏同学只考虑自己的兴趣，不考虑社会的需要",
            "郝同学在大学四年努力学习，建立了合理的知识结构，练就了较高的专业素质与技能，以适应将来的职业需求"
        ],
        "answer": "AD",
        "id": "1781196625587208192",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "在我国，守法的主体包括()。",
        "option": [
            "各政党",
            "国家机关",
            "社会组织",
            "公民"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1781196619073454080",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "公共生活是人们在公共的领域、公有的环境、公用的场所中，彼此开放透明且相互关联的共同活动。当代社会公共生活的主要特点有()。",
        "option": [
            "活动范围的广泛性",
            "交往对象的复杂性",
            "活动方式的多样性",
            "活动内容的开放性"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1781196625901780992",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "中国革命道德对于我们走好新时代的长征路，实现中华民族伟大复兴仍然具有极其重要的现实意义，其现实意义体现在()。",
        "option": [
            "有利于加强和巩固社会主义和共产主义的理想信念",
            "有利于培育和践行社会主义核心价值观",
            "有利于引导人们树立正确的道德观",
            "有利于培育良好的社会道德风尚"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1781196626325405696",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "大学生适应新的学习、生活环境，要从下列哪些方面提高独立生活的能力()",
        "option": [
            "确立独立生活意识",
            "虚心求教细心体察",
            "知行统一，脚踏实地",
            "大胆实践积累生活经验"
        ],
        "answer": "ABD",
        "id": "1781196638618910720",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "思想道德和法律都是调节人们思想行为、协调人际关系、维护____的重要手段。",
        "option": "",
        "answer": "社会秩序",
        "id": "1781197172713193472",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "伟大____是中国共产党的精神之源。",
        "option": "",
        "answer": "建党精神",
        "id": "1781197174441246720",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "把提高道德认识与躬行道德实践统一起来，以促进道德要求内化为个人的道德品质，外化为实际的道德行为的修养方法是____",
        "option": "",
        "answer": "知行合一",
        "id": "1781197176324489216",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "____作为贯穿中国革命道德始终的一根红线，是中国共产党在中国革命实践中的一个伟大创造，对中国的革命、建设、改革事业产生了极其重大的推动作用。",
        "option": "",
        "answer": "全心全意为人民服务",
        "id": "1781197176106385408",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "个人理想与社会理想的关系实质上是个人与社会的关系在理想层面上的反映。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1781196632851742720",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "权利能够超出社会的经济结构以及由经济结构制约的社会的文化发展。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1781196621925580800",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "道德是成文的法律。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1781196623842377728",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "弘扬新时代的爱国主义，必须坚持立足民族，维护国家发展主体性；必须面向世界，构建人类命运共同体。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1781196630309994496",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "弘扬中华传统美德与借鉴人类文明优秀道德成果存在矛盾一面。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1781196623909486592",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "新时代大学生素质和本领的强弱，并不影响着民族复兴的进程。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1781196637872324608",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "衡量一个社会精神文明发展水平的重要标志是()。",
        "option": [
            "经济发展水平",
            "社会道德风尚",
            "对外开放程度",
            "传统文化积淀"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1781196639269027840",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "下列属于正确的人生观是()",
        "option": [
            "人不为己，天诛地灭",
            "我选择，我喜欢",
            "奉献社会",
            "人生是一场游戏一场梦"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1781196637289316352",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "一种道德行为多次重复出现，就会成为一种习惯。这种习惯即为()",
        "option": [
            "道德品质",
            "道德思想",
            "道德情感",
            "道德意识"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1781196639235473408",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "理想的超越性表现为()",
        "option": [
            "同一定社会的历史条件相联系",
            "同一定时代的生产力发展水平相联系",
            "能为社会大多数人谋利益",
            "来源于社会现实又高于社会现实"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1781196635057946624",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "以下表述不准确的是：我国社会主义法律()",
        "option": [
            "是党的主张和人民意志的共同体现",
            "是维护人民利益和公民权利的有力武器",
            "是国家机关、社会组织和全体公民的活动规则和行为准绳",
            "是约束人的行为规范"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1781196620667289600",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "党的二十大提出，用党的科学理论武装青年，用党的（）感召青年，做青年朋友的知心人、青年工作的热心人、青年群众的引路人。",
        "option": [
            "思想路线",
            "初心使命",
            "阶段任务",
            "顶层设计"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1781196639172558848",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "在社会主义核心价值观践行中，正心是通过()实现的。",
        "option": [
            "勤学",
            "修德",
            "明辨",
            "笃实"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1781196629395636224",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "（ ）是改革开放以来党的全部理论和实践的主题，是党和人民历尽千辛万苦、付出巨大代价取得的根本成就。",
        "option": [
            "科学社会主义",
            "马克思主义",
            "中国特色社会主义",
            "共产主义"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1781196634168754176",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "下面对法律的作用陈述正确的是()。",
        "option": [
            "解决现实生活中的一切问题",
            "法律具有制裁违法犯罪行为的功能，并通过制裁违法犯罪来保护公民的合法权益，保障社会生活的有序与和谐",
            "法律具有协调人与人之间的关系、解决人与人之间的纠纷或矛盾的作用",
            "法律有保护公民合法权益的作用，所以在日常生活中我们的行为不受法律约束"
        ],
        "answer": "BC",
        "id": "1781196618670800896",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "思想道德与法治课是帮助大学生树立正确()的一门课程。",
        "option": [
            "世界观",
            "人生和价值观",
            "道德观",
            "法治观"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1781196638845403136",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "下列选项中哪些属于中国公民不具有选举权的情况？()。",
        "option": [
            "未满十八周岁",
            "被剥夺政治权利",
            "被劳动教养",
            "被行政拘留"
        ],
        "answer": "AB",
        "id": "1781196617366372352",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "客观、公正地评价社会成员人生价值的大小，需要掌握恰当的评价方法，做到（）",
        "option": [
            "坚持能力大小与贡献须尽力相统一",
            "坚持物质贡献与精神贡献相统一",
            "坚持完善自身与贡献社会相统一",
            "坚持动机和效果相统一"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1781196636412706816",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "下列选项中那些表现了宪法的最高效力()。",
        "option": [
            "宪法是一国政治力量对比关系的全面、集中表现",
            "宪法是普通法律制定的基础和依据",
            "宪法是一国之内所有组织和个人的最高行为准则",
            "在制定和修改的程序上，宪法较之比普通法律更为严格"
        ],
        "answer": "BC",
        "id": "1781196618633052160",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "权利制约原则可以概括为以下哪几个基本要求()。",
        "option": [
            "职权由法定",
            "有权必有责",
            "用权受监督",
            "违法受追究"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1781196618180067328",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "道德建设的核心体现并决定着道德建设的根本性质和发展方向在中国特色社会主义建设的新时期，我国社会主义道德建设以为人服务为核心。这是因为，为人民服务()。",
        "option": [
            "只是对共产党员和一切先进分子的要求",
            "体现着先进性要求和广泛性要求的统一",
            "是社会主义市场经济健康发展的基本要求",
            "是社会主义经济基础和政治制度的客观要求"
        ],
        "answer": "BCD",
        "id": "1781196626220548096",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "完善党内法规制定体制机制，注重党内法规同国家法律的衔接和协调，构建以____为根本、若干配套党内法规为支撑的党内法规制度体系，提高党内法规执行力。",
        "option": "",
        "answer": "党章",
        "id": "1781197176399986688",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "人的本质不是单个人所固有的抽象物，在其现实性上，它是____。",
        "option": "",
        "answer": "一切社会关系的总和",
        "id": "1781197173086486528",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "习近平总书记说：道德之于个人、之于社会，都具有基础性意义，做人做事第一位的是————",
        "option": "",
        "answer": "崇德修身",
        "id": "1781197175775035392",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "作为实现民族复兴的先锋力量，青年不懈追求的梦想始终与____的责任担当紧密相连。",
        "option": "",
        "answer": "振兴中华",
        "id": "1781197173015183360",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "从业人员在职业活动中，自觉遵守规章制度、秉公办事、平等待人、清正廉洁，不谋私利、不滥用职权、不损人利己、不假公济私。这是职业道德中爱岗敬业的要求。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1781196624228253696",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "在现阶段，爱国主义主要表现在献身于建设和保卫社会主义现代化事业，献身于促进祖国统一大业。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1781196630830088192",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "全面依法治国必须走中国特色社会主义道路。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1781196622999322624",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "注重整体利益，强调对社会、民族、国家的奉献精神是中华民族的优良道德传统。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1781196625088086016",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "践行社会主义荣辱观是大学生投身道德实践的主要途径之一。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1781196624643489792",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "任何公民享有宪法和法律规定的权利，同时必须履行宪法和法律规定的义务。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1781196622500200448",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "我国宪法实现了党的主张和人民意志的高度统一，具有显著优势、坚实基础、强大生命力。我国宪法确立了中国特色社会主义道路、",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1781196622395342848",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "幸福是相对的，不同的人有不同的幸福观。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1781196635515125760",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "人生价值的评价要坚持能力有大小与贡献须尽力相统一。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1781196635708063744",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "婚姻家庭的本质属性是社会属性而不是自然属性。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1781196624291168256",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "精心地护持自己的善意，精心地保持自己的善行，“不以善小而不为，不以恶小而为之”，使其不断地积累成为个人品德。这种道德修养方法是()",
        "option": [
            "陶冶情操",
            "省察克治",
            "积善成德",
            "择善而从"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1781196627055214592",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "物权的取得和行使，不应当()",
        "option": [
            "遵守法律",
            "尊重社会公德",
            "尊重公共利益和他人合法权益",
            "违背诚信"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1781196619446747136",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "现阶段我国各族人民的共同理想是()",
        "option": [
            "建立共产主义社会",
            "诚实劳动争取美好生活",
            "建立人民当家作主的国家政权",
            "建设中国特色社会主义"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1781196634697236480",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "学生在课堂看手机、吃早饭不仅违反了课堂纪律，这属于()行为。",
        "option": [
            "违法行为",
            "违反社会公德行为",
            "违反职业道德行为",
            "以上都不是,这是学生的权利"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1781196627478839296",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "人们在公共生活中应该爱惜和保护全民和集体所有的公共财物,这是社会公德中()",
        "option": [
            "爱护公物的要求",
            "助人为乐的要求",
            "文明礼貌的要求",
            "保护环境的要求"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1781196627550142464",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "“己欲立而立人，己欲达而达人”体现了中华民族传统美德中的()",
        "option": [
            "责任意识",
            "仁爱精神",
            "谦敬礼让",
            "诚信精神"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1781196628309311488",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "党坚持以（）引领文化建设。",
        "option": [
            "建党精神",
            "传统美德",
            "中国精神",
            "社会主义核心价值观"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1781196629290778624",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "信念作为人的意识的一部分，是人类特有的一种精神状态，信念对人生的重要作用体现在，信念是人们()",
        "option": [
            "对真理的追求",
            "追求理想的强大动力",
            "评判事物的标准",
            "对客观事物的本质和发展规律的正确反映"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1781196634332332032",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "经济全球化趋势对个人报效祖国()。",
        "option": [
            "消除了许多障碍或阻隔，开辟了更多的渠道和更大的空间",
            "增加了极大的难度",
            "成为不可能",
            "没有影响"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1781196632226791424",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "人才素质的灵魂是()",
        "option": [
            "德",
            "智",
            "体",
            "美"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1781196639801704448",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "我国宪法规定，公民在行使自由和权利时应符合以下哪些要求？()。",
        "option": [
            "不得侵害国家利益",
            "不得侵害社会利益",
            "不得侵害集体利益",
            "不得侵害其他公民合法的自由和权利"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1781196618029072384",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "法律权威的树立主要依靠()。",
        "option": [
            "法律的遵守",
            "法律的适用",
            "法律的外在强制力",
            "法律的内在说服力"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1781196618377199616",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "为了保障人民当家作主的各项权力实现，必须推动社会主义民主的制度化、规范化、程序化，依法保障人民的()。",
        "option": [
            "知情权",
            "参与权",
            "表达权",
            "监督权"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1781196618893099008",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "中华民族崇尚精神的优秀传统,表现在()。",
        "option": [
            "对物质生活与精神生活相互关系的独到理解上",
            "中国古人对理想的不懈追求上",
            "对道德修养和道德教化的重视上",
            "对理想人格的推崇上"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1781196631526342656",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "人生的社会价值和自我价值的关系是()。",
        "option": [
            "两者对立",
            "两者共同构成人生价值的矛盾统一体",
            "人生的自我价值是个体生存和发展的必要条件",
            "没有社会价值，人生的自我价值就无法存在"
        ],
        "answer": "BCD",
        "id": "1781196636479815680",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "学习本课程要注意理论联系实际，主要包括()。",
        "option": [
            "联系我国改革开放和社会主义现代化建设的实际",
            "联系社会主义市场经济条件下思想道德建设、民主法制建设的实际",
            "联系自身的学习和生活实际",
            "联系身边的榜样人物"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1781196638488887296",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "国家与法是()。",
        "option": [
            "从来就有的",
            "与人类社会共始终的",
            "在阶级社会才存在的",
            "在社会发展到一定历史阶段产生的"
        ],
        "answer": "CD",
        "id": "1781196618704355328",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "以下选项中，属于社会公德内容的有()。",
        "option": [
            "爱护公物",
            "助人为乐",
            "文明礼貌",
            "保护环境"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1781196625935335424",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "依据有关法律规定，下列哪些机关所在地周边距离10米至300米内，不得举行集会、游行、示威？()。",
        "option": [
            "全国人大常委会",
            "国务院",
            "外国驻华使领馆",
            "最高人民法院"
        ],
        "answer": "ABD",
        "id": "1781196617496395776",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "正确的幸福观是()。",
        "option": [
            "人格完善是幸福的重要因素。",
            "幸福是相对的，不同的人有不同的幸福观",
            "建筑在别人痛苦上的幸福不是真正的幸福。",
            "物质需要的满足是幸福的重要方面"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1781196636286877696",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "由人民代表大会产生，对它负责，受它监督的机关包括()。",
        "option": [
            "国家行政机关",
            "监察机关",
            "审判机关",
            "检察机关"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1781196617278291968",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "新时代意味着____在21世纪的中国焕发出强大生机活力。",
        "option": "",
        "answer": "科学社会主义",
        "id": "1781197172901937152",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "党的十七届四中全会提出和确定了建设中国特色社会主义法治体系、建设社会主义法治国家的总目标。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1781196623292923904",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "拜金主义、享乐主义、极端个人主义等错误人生观，其出发点和落脚点都是一己之私。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1781196635351547904",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "理想信念是一个思想认识问题，而不是一个实践问题。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1781196633141149696",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "自然人的民事权利能力一律平等。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1781196621602619392",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "中国梦是全国各族人民的共同理想，中国特色社会主义是党带领人民历经千辛万苦找到的实现中国梦的正确道路。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1781196637905879040",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "爱国主义是指人们身体力行、报效祖国的实际行动，是爱国主义精神的落脚点和归宿。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1781196630511321088",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "全国劳动模范徐虎说过：“你不奉献，我不奉献，谁来奉献?你也索取，我也索取，向谁索取?”这句话的意思是，社会需要每个人的奉献，只有有奉献才能有索取。这种观点认为，人生价值的本质在于（）",
        "option": [
            "个人的社会存在",
            "个人需要的最大满足",
            "个人对社会的责任和贡献",
            "社会对个人的尊重和满足\n"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1781196636836331520",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "培育和践行社会主义核心价值观是()的共同责任。",
        "option": [
            "全社会",
            "全党",
            "各级政府",
            "各民族"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1781196629668265984",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "在社会主义核心价值观践行中，立身是通过()实现的。",
        "option": [
            "勤学",
            "修德",
            "明辨",
            "笃实"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1781196629429190656",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "中国革命道德在要求一切革命者和先进分子自觉地服从（）的同时，也要求革命的集体和领导始终不渝地从各个方面照顾每个革命成员的个人利益，关心他们的事业成就和个人的全面发展。",
        "option": [
            "集体利益",
            "个人利益",
            "革命利益",
            "战友利益"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1781196626673532928",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "下列有关公民的正确表述有哪些？()。",
        "option": [
            "公民是各国宪法普遍公认的法律概念",
            "公民是指具有一国政治权利的国民",
            "公民概念的外延大于人民",
            "公民与人民不同，是个体概念，而非整体概念"
        ],
        "answer": "ACD",
        "id": "1781196617769025536",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "新时代的爱国主义基本要求是()。",
        "option": [
            "坚持爱国主义和社会主义相统一",
            "维护祖国统一和民族团结",
            "尊重和传承中华民族历史与文化",
            "坚持立足民族又面向世界"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1781196631132078080",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "民族精神是一个民族在长期共同生活和社会实践中形成的，为本民族大多数成员所认同的()的总和。",
        "option": [
            "思维方式",
            "价值取向",
            "精神气质",
            "道德规范"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1781196631622811648",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "马克思说：“在选择职业时，我们遵循的主要指针是人类的幸福和我们自身的完美。不应认为，这两种是敌对的，互相冲突的。”这意味着（）",
        "option": [
            "人的社会价值与自我价值是统一的",
            "社会价值与自我价值之间不存在任何矛盾",
            "为人类造福能够实现人的自我价值",
            "为人类造福需要提高人的自身素质"
        ],
        "answer": "ACD ",
        "id": "1781196635963916288",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "社会主义核心价值观的人民性体现在它()。",
        "option": [
            "所代表的最广大人民的根本利益",
            "反映的最广大人民的价值诉求",
            "实现着最广大人民对美好生活的期待",
            "引导着最广大人民为实现美好社"
        ],
        "answer": "ABD",
        "id": "1781196629018148864",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "实现人生价值，需要人们充分发挥____。个人的主观努力，在相当大的程度上决定着人生价值实现的程度。",
        "option": "",
        "answer": "主观能动性",
        "id": "1781197173724020736",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "马克思主义站在人民的立场探求人类自由解放的道路，坚持一切以____的价值追求，以实现最广大人民群众的根本利益为价值导向。",
        "option": "",
        "answer": "人民为中心",
        "id": "1781197173610774528",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "马克思主义是不断发展的开放的理论，始终站在时代前沿。马克思主义诞生于____世纪，但并没有停留在这一世纪。",
        "option": "",
        "answer": "19",
        "id": "1781197173833072640",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "实现中华民族伟大复兴的中国梦，必须弘扬中国精神，这就是以爱国主义为核心的民族精神和以____为核心的时代精神。",
        "option": "",
        "answer": "改革创新",
        "id": "1781197174365749248",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "全面依法治国，必须抓紧完善权力运行制约和____机制，规范立法、执法、司法机关权力行使，构建党统一领导、全面覆盖、权威高效的法治监督体系。",
        "option": "",
        "answer": "监督",
        "id": "1781197176584536064",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "树立和维护法律权威，是社会主义法治理念和法治思维的核心要求，也是建设社会主义民主政治和法治国家的前提。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1781196622718304256",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "社会主义核心价值观涉及国家、社会、集体三个层面。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1781196628649050112",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "法学中的\"法的渊源\"又被称为法的\"内容渊源\"",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1781196623162900480",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "个人品德在道德建设中具有基础性作用。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1781196624068870144",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "法律制定是指有立法权的国家机关，依照法定职权和程序、制定规范性法律文件的活动，是法律运行的起始性和关键性环节。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1781196622642806784",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "习近平指出：“这就像穿衣服扣扣子一样，如果第一粒扣子扣错了，剩余的扣子都会扣错。人生的扣子从一开始就要扣好。”这段话讲的是()",
        "option": [
            "儿童价值观养成问题",
            "少年价值观养成问题?",
            "青年价值观养成问题",
            "中年价值观养成问题"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1781196629802483712",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "回答我们要建设什么样的国家的重大问题，揭示当代中国在经济发展、政治文明、文化繁荣、社会进步等方面的价值目标，从国家层面标注社会主义核心价值观的时代刻度，这一价值追求是()。",
        "option": [
            "富强、民主、文明、和谐",
            "自由、平等、公正、法治",
            "爱国、敬业、诚信、友善",
            "价值、奉献、为公、利民"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1781196630209331200",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "“业精于勤，荒于嬉；行成于思，毁于随”，这句名言教育大学生在学习上要发扬()的优良学风。",
        "option": [
            "勤奋",
            "严谨",
            "求实",
            "创新"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1781196639495520256",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "“正义不仅应当实现，而且应当以人们看得见的方式实现”，这就是()的重要价值所在。",
        "option": [
            "实体公正",
            "司法公正",
            "时间效率",
            "程序公正"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1781196619983618048",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "下列选项中，哪一项不属于公民的文化权利？()",
        "option": [
            "科学研究自由",
            "宗教信仰",
            "文艺创作自由",
            "从事教育"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1781196619752931328",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "孟子云“父子有亲，君臣有义，夫妇有别，长幼有序，朋友有信。”，说明中华传统美德非常重视()",
        "option": [
            "等级观念",
            "人伦价值",
            "尊卑观念",
            "整体利益"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1781196628275757056",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "爱国主义的调节对象是()的关系。",
        "option": [
            "个人与世界之间的关系",
            "个人与民族之间的关系",
            "个人与祖国之间的关系",
            "国家与国家之间的关系"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1781196632130322432",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "把国家倡导社会主义核心价值观正式写入宪法的是（）。",
        "option": [
            "十二届全国人大一次会议",
            "十二届全国人大二次会议",
            "十三届全国人大一次会议",
            "十三届全国人大二次会议"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1781196630075113472",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "坚持爱国主义与()的统一，是新时期爱国主义的基本特征。",
        "option": [
            "爱社会主义",
            "爱人民群众",
            "爱中国共产党",
            "爱本职工作"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1781196632658804736",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "下列关于个人主义正确的是()。",
        "option": [
            "个人主义以个人利益为出发点",
            "个人主义主张个人是目的",
            "个人主义是资产阶级人生观的核心。",
            "个人主义不完全等同于极端个人主义"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1781196636060385280",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "实现理想要有艰苦奋斗的精神。在社会主义条件下，艰苦奋斗的精神表现在()",
        "option": [
            "鄙视物欲，禁绝享受，倡导苦行僧式的生活",
            "自力更生，奋发图强，不怕困难，不避艰险地去完成各项任务",
            "艰苦朴素，勤劳节俭，抵制和反对剥削阶级腐朽生活作风的侵蚀",
            "刻苦钻研，勇于探索，孜孜不倦地学习马克思主义理论和专业知识"
        ],
        "answer": "BCD",
        "id": "1781196633594134528",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "下列体现中国革命道德的有（）",
        "option": [
            "共产党就是自己有一条被子，也要剪下半条给老百姓的人。",
            "敌人只能砍下我们的头颅，决不能动摇我们的信仰。",
            "我觉得一个革命者就应该把革命利益放在第一位，为党的事业贡献出自己的一切，这才是最幸福的。",
            "有福同享，有难同当"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1781196625264246784",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "习近平法治思想的“十一个坚持”涉及的都是全面依法治国（）的重大问题。",
        "option": [
            "方向性",
            "根本性",
            "全局性",
            "路线性\n"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1781196619002150912",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "作为一名大学生，要从（）几个方面引领社会风尚。",
        "option": [
            "知荣辱",
            "讲正气",
            "做奉献",
            "促和谐"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1781196625230692352",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "李大钊曾经指出：“劳于旅途的人，走到平坦的地方，固然高高兴兴的往前走，走到崎岖的境界，愈是奇趣横生，觉得在此奇绝壮观的境界，愈能感到一种冒险的美趣”，“要知在艰难的国运中建造国家，亦是人生中最有趣的事”。这段话的意思是说()",
        "option": [
            "一个革命者要有树立为国家和民族献身的社会理想",
            "追求理想要不断磨炼自己的意志和毅力",
            "要有艰苦奋斗的精神",
            "靠冒险就能实现理想"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1781196633980010496",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "在奋进新时代的伟大实践中，我们实现了第一个百年奋斗目标，成功推进和拓展了____。",
        "option": "",
        "answer": "中国式现代化",
        "id": "1781197172939685888",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "新时代是我们理解当前所处____的关键词",
        "option": "",
        "answer": "历史方位",
        "id": "1781197172469923840",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "理想信念是人的精神世界的核心，是人精神上的“钙”。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1781196633464111104",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "思想道德修养与法律基础课包含着丰富的人生哲学、伦理道德和法律知识。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1781196637675192320",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "由于成长环境和性格等方面的不同，人们会形成不同的理想信念；即使同一个人，也会形成关于社会生活不同方面的许多理想信念。这说明，理想信念具有()",
        "option": [
            "片面性",
            "政治性",
            "共同性",
            "多样性"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1781196635125055488",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "当教师，要当一个模范教师；当科学家，要当一个对国家有突出贡献的科学家；当解放军战士，要当一个最英勇的解放军战士；当工人，要当一个新时代的劳动模范；当农民，要当一个对改变农村面貌有贡献的农民。这些都是人生理想中的()",
        "option": [
            "生活理想的表现",
            "社会理想的表现",
            "道德理想的表现",
            "职业理想的表现"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1781196634827259904",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "马克思说过，真正现实人的存在，就是他为别人的存在和别人为他的存在。这说明（）",
        "option": [
            "人的价值就是人自身的存在",
            "人可以有受限制地创造出自己的价值",
            "人生价值的本质是社会对个人的尊重和满足",
            "人与自身的任何关系，只有通过人同其他人的关系才能得到实现和表现\n"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1781196636865691648",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "集体主义在主张集体利益高于个人利益的同时，也重视个人正当利益。下列属于个人正当利益的是()",
        "option": [
            "合法收入基础上的个人合理享受",
            "捡到别人的一部苹果手机据为己有",
            "某官员接受商人行贿的一套房产",
            "单位违法发放的奖金"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1781196627889881088",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "在我国现阶段，个人选择和确立的人生目的，应当（）",
        "option": [
            "放弃个人的利益和追求",
            "有利于个人私利的实现",
            "以利己为主又兼利他人",
            "符合人民群众的根本利益\n"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1781196636639199232",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "科学的人生观是()",
        "option": [
            "自保自利的人生观",
            "及时享乐的人生观",
            "为人民服务的人生观",
            "合理利已主义的人生观"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1781196637222207488",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "在中华民族的爱国主义发展史上，（）是中华儿女爱国情怀的重要体现。",
        "option": [
            "维护祖国统一、反对祖国分裂",
            "促进祖国经济发展、社会进步",
            "促进社会和谐发展",
            "促进社会公平正义"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1781196632692359168",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "下列有关社会主义法律与社会主义道德一致性的叙述中，错误的是()。",
        "option": [
            "二者都是社会主义经济基础的产物",
            "二者都主要靠社会舆论进行调节",
            "二者都是调整人们相互关系的行为规范",
            "二者都是工人阶级和广大人民群体意志和利益的体现"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1781196639432605696",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "增强国家安全意识，需要()。",
        "option": [
            "坚持一个中国原则",
            "确立总体国家安全观",
            "增强国防意识",
            "履行维护国家安全的义务"
        ],
        "answer": "BCD",
        "id": "1781196631194992640",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "把理想变为现实，要付出劳动，要积极实践，还需要()。",
        "option": [
            "有艰苦奋斗的精神",
            "要有献身精神",
            "要有真才实学",
            "要有学习前人并超越前人的民族气概"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1781196633753518080",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "与中学生活相比，大学生活发生了显著的变化，主要表现为（）。",
        "option": [
            "学习要求的变化",
            "生活环境的变化",
            "家庭要求的变化",
            "社会活动的变化"
        ],
        "answer": "ABD",
        "id": "1781196638681825280",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "学生应该做（）的时代新人。",
        "option": [
            "有理想",
            "有本领",
            "有担当",
            "有作为"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1781196638912512000",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "下列古诗词表达积极乐观人生态度有()。",
        "option": [
            "青山遮不住，毕竟东流去。",
            "发奋忘食，乐以忘忧，不知老之将至。",
            "安得广厦千万间，大庇天下寒士俱欢颜。",
            "会当凌绝顶，一览众山小。"
        ],
        "answer": "ABD",
        "id": "1781196636190408704",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "社会主义核心价值体系主要包括()。",
        "option": [
            "马克思主义指导思想",
            "中国特色社会主义共同理想",
            "以爱国主义为核心的民族精神和以改革创新为核心的时代精神",
            "社会主义荣辱观"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1781196629223669760",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "走好新时代的长征路，大学生要不断增强中国特色社会主义（）。",
        "option": [
            "道路自信",
            "理论自信",
            "制度自信",
            "文化自信"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1781196633527025664",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "____是当今国际竞争新优势的集中体现。",
        "option": "",
        "answer": "创新能力",
        "id": "1781197175036837888",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "“普世价值”是正确的政治价值观。（）",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1781196628481277952",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "法律执行是指国家机关及其公职人员，在国家和公共事务管理中依照法定职权和程序，贯彻和实施法律的活动。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1781196622605058048",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "理想对人的激励与鼓舞作用，与理想的性质和层次无关。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1781196633237618688",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "人生价值评价的客观标准是对知识的掌握，也就是说谁掌握的知识多，谁的人生价值就大。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1781196635288633344",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "下列选项中，属于职业道德要求的是()",
        "option": [
            "尊老爱幼",
            "助人为乐",
            "服务群众",
            "文明礼貌"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1781196627411730432",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "下列关于金钱观错误的是()",
        "option": [
            "金钱是好仆人、坏主人。",
            "金子！黄黄的、发光的、宝贵的金子！这东西，只这一点点儿，就可以使黑的变成白的，丑的变成美的，错的变成对的，卑贱变成尊贵，老人变成少年，懦夫变成勇士。",
            "君子爱财，取之有道。",
            "金钱能做很多事，但它不能做一切事。"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1781196637125738496",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "回答我们要培育什么样的公民的重大问题，涵盖社会公德、职业道德、家庭美德、个人品德等各个方面，是每一个公民都应当遵守的道德规范，这一价值追求是()。",
        "option": [
            "富强、民主、文明、和谐",
            "自由、平等、公正、法治",
            "爱国、敬业、诚信、友善",
            "价值、奉献、为公、利民"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1781196630142222336",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "社会主义道德区别并优越于其他社会形态道德的显著标志是，社会主义道德建设()",
        "option": [
            "以功利主义为原则",
            "以知荣明耻为重点",
            "以为人民服务为核心",
            "以非强制性规范为特色"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1781196627856326656",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "我们在强调学法用法的同时，还必须强调()，只有这样，学法用法才具有积极的意义，法律在现实生活中才能取得实效，法治国家的构想才能实现。",
        "option": [
            "培养立法意识",
            "培养守法意识",
            "培养宣传法律意识",
            "培养监督法的实施意识"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1781196620851838976",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "“苟利国家生死以，岂因祸福避趋之”民族英雄林则徐的这句诗体现的人生价值观是（）",
        "option": [
            "人生的价值在于对社会的贡献",
            "有价值的人生不应考虑个人利益",
            "对社会的贡献大小决定了人生价值的高低",
            "个人对社会的贡献以社会对个人的尊重为基础\n"
        ],
        "answer": "AC",
        "id": "1781196635867447296",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "下列言论中，反应中国古人重视道德境界的有()。",
        "option": [
            "三军可夺帅也，匹夫不可夺志也",
            "见贤思齐焉，见不贤而内省也",
            "天下难事，必作于易；天下大事，必作于细",
            "吾善养吾浩然之气"
        ],
        "answer": "ABD",
        "id": "1781196625373298688",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "理想和信念的关系是()。",
        "option": [
            "它们是人类精神现象信仰的两个侧面",
            "人们对世界和自身及其关系的把握和相信，就是信念，而对未来目标的向往、追求和设想就是理想",
            "从一定意义上说理想就是信念，因为追求理想，就意味着这种理想的正义性",
            "理想和信念是一回事，是等同的"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1781196633946456064",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "一个真正认为共产主义是科学的人，在世界社会主义发展遭到暂时困难和曲折时，也不放弃自己追求的目标。这说明()",
        "option": [
            "理想信念是一种单纯的知识或想法",
            "信念本身就表明着一种稳定的立场",
            "理想可以远离现实由人随心所欲地想象",
            "信念可以成为人们追求理想目标的强大动力"
        ],
        "answer": "BD",
        "id": "1781196633912901632",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "全面依法治国的基本格局包括()。",
        "option": [
            "科学立法",
            "严格执法",
            "公正司法",
            "全民守法"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1781196618964402176",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "法律义务具有以特点()。",
        "option": [
            "法律义务是历史的",
            "法律义务源于现实需要",
            "法律义务必须依法设定",
            "法律义务可能发生变化"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1781196617878077440",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "家庭美德是社会道德体系的重要组成部分。我国家庭美德的主要内容有尊老爱幼和()。",
        "option": [
            "男女平等",
            "夫妻和睦",
            "勤俭持家",
            "邻里团结"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1781196625692065792",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "中国特色社会主义进入新时代，意味着()。",
        "option": [
            "中华民族迎来了从站起来、富起来到强起来的伟大飞跃，迎来了实现中华民族伟大复兴的光明前景",
            "科学社会主义在21世纪的中国焕发出强大生机活力，在世界上高高举起了中国特色社会主义伟大旗帜",
            "中国特色社会主义道路、理论、制度、文化不断发展，拓展了发展中国家走向现代化的途径",
            "给世界上那些既希望加快发展又希望保持自身独立性的国家和民族提供了全新选择，为解决人类问题贡献了中国智慧和中国方案。"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1781196638975426560",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "营造全社会崇德向善的氛围，需要大力加强（）建设",
        "option": [
            "社会公德",
            "职业道德",
            "家庭美德",
            "个人品德"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1781196625297801216",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "____是涵养社会主义核心价值观的重要源泉。",
        "option": "",
        "answer": "中华优秀传统文化",
        "id": "1781197175368187904",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "2013年3月，习近平在莫斯科国际关系学院发表演讲，首次在国际场合向世界提出____概念。",
        "option": "",
        "answer": "“命运共同体”",
        "id": "1781197175296884736",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "中国传统道德对当代中国社会的发展具有重大价值。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1781196625020977152",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "服务祖国人民与实现自身价值有时是对立的。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1781196635578040320",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "现阶段科学的理想信念的基础是()",
        "option": [
            "社会主义荣辱观",
            "马克思主义科学世界观",
            "构建社会主义和谐社会理论",
            "建设中国特色社会主义的理论"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1781196634961477632",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "国家的领土、领海和领空安全，不受外来军事威胁或侵犯。这是指()",
        "option": [
            "政治安全",
            "国防安全",
            "生态安全",
            "社会公共安全"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1781196620776341504",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "青年马克思在谈到选择职业的理想和价值时曾经写道：“如果我们选择了最能为人类福利而劳动的职业，那么，重担就不能把我们压倒，因为这是为大家而献身；那时我们所感到的就不是可怜的、有限的、自私的乐趣，我们的幸福将属于千百万人，我们的事业将默默地、但是永恒发挥作用地存在下去，而面对我们的骨灰，高尚的人们将洒下热泪。”这说明我们青年大学生在选择职业是首先要()",
        "option": [
            "树立崇高的职业理想",
            "做好充分的职业准备",
            "要远离那些没有前途的地方",
            "要创业而不要就业"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1781196627302678528",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "“夙夜在公”体现了中华民族优良道德传统()",
        "option": [
            "注重整体利益的精神",
            "仁爱精神",
            "注重道德践履",
            "向往理想人格"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1781196628242202624",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "邓小平说：“美好的前景如果没有切实的措施和工作去实现它，就有成为空话的危险。”这说明()。",
        "option": [
            "社会实践是科学知道产生的源泉",
            "社会实践是联系理想和现实的桥梁",
            "有了理想并不意味着成功，更不意味着已经成功",
            "把理想转变为现实要付出辛勤的劳动，要靠实实在在的实践"
        ],
        "answer": "BCD",
        "id": "1781196633657049088",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "中国古人的下列说法中，对我们今天进行道德修养、锤炼个人品德仍具有很好借鉴作用的有()。",
        "option": [
            "“坐而论道”、“闭门造车”",
            "“不以善小而不为，不以恶小而为之”",
            "“君子戒慎乎其所不睹，恐惧乎其所不闻。莫见乎隐，莫显乎微。故君子慎其独也。”",
            "“吾日三省吾身：为人谋而不忠乎?与朋友交而不信乎?传不习乎?”"
        ],
        "answer": "BCD",
        "id": "1781196625406853120",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "关于党的领导与社会主义法治的关系的正确表述是()。",
        "option": [
            "党的领导和社会主义法治在根本上是一致的",
            "党的领导是社会主义法治的根本保证",
            "只有坚持党的领导，才能确保民主法制建设沿着正确的方向前进",
            "只有坚持党的领导，才能将法律所确定的人民群众的根本利益落到实处"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1781196618926653440",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "良好的思想道德素质和法治素养，是在()的结果。",
        "option": [
            "学习中升华",
            "内省中完善",
            "自律中养成",
            "实践中锤炼"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1781196638715379712",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "习近平同青年大学生座谈时强调：要树立正确的()，掌握了这把总钥匙，再来看看社会万象、人生历程，一切是非、正误、主次，一切真假、善恶、美丑，自然就洞若观火、清澈明了，自然就能作出正确判断、作出正确选择。",
        "option": [
            "世界观",
            "人生观",
            "道德观",
            "价值观"
        ],
        "answer": "ABD",
        "id": "1781196636605644800",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "核心价值观是一个民族赖以维系的精神纽带，是一个国家共同的____。",
        "option": "",
        "answer": "思想道德基础",
        "id": "1781197175552737280",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "大学生在课堂上上网，用微信与朋友聊天，这种做法既违反了课堂纪律又违背了社会公德。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1781196624165339136",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "法律权利与法律义务的关系，就像一枚硬币的两面，不可分割，相互依存。没有权利，义务的设定就失去了目的和根据；没有义务，权利的实现也就成为空话。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1781196621854277632",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "诚实守信既是做人的原则，又是职业道德的要求。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1781196624198893568",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "人民当家作主是党的领导和依法治国的本质要求。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1781196622923825152",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "做人做事第一位的是崇德修身。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1781196623938846720",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "理想指引人生方向，信念决定事业成败。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1781196638098817024",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "不属于社会保险法范畴的是()",
        "option": [
            "基本医疗保险",
            "基本养老保险",
            "生育保险",
            "社会福利"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1781196619522244608",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "以()为荣，以损人利己为耻。",
        "option": [
            "服务人民",
            "团结互助",
            "崇尚科学",
            "艰苦奋斗"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1781196639529074688",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "“为中华之崛起而读书”是()提出的。",
        "option": [
            "毛泽东",
            "周恩来?",
            "邓小平",
            "李大钊"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1781196631966744576",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "马克思指出：“立法者应该把自己看作一个自然科学家，他不是在制造法律，不是在发明法律，而仅仅是在表述法律，他把精神关系的内在规律表现在有意识的现行法律之中。”这段话表明()",
        "option": [
            "立法者要像自然科学家—样思维和行动",
            "立法要尊重和反映客观规律",
            "立法者应该把现行法律看作是绝对精神体现",
            "法律是客观的，立法者在立法时不应发挥自己的主观能动性"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1781196619908120576",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "()是我们理解当前所处历史方位的关键词。",
        "option": [
            "新思想",
            "新举措",
            "新格局",
            "新时代"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1781196639076089856",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "爱因斯坦说：“一个人对社会的价值，首先取决于他的感情、思想和行动对增进人类利益有多大作用，而不应看他取得什么。”就是说，衡量一个人社会价值的标准应该是()",
        "option": [
            "个人的社会存在",
            "个人的行为动机",
            "个人对社会的责任和贡献",
            "社会对个人的尊重和满足\n"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1781196636735668224",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "与人民同在,体现在（）",
        "option": [
            "走与人民群众相结合的道路",
            "向人民群众学习",
            "从人民群众中汲取营养",
            "做中国最广大人民根本利益的维护者\n"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1781196635934556160",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "下列关于大学生恋爱的说法，错误的有()。",
        "option": [
            "大学生在校法律不允许结婚",
            "异性之间只有爱情没有友谊",
            "爱情要门当户对",
            "失恋但不能失志失态"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1781196625725620224",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "理想是人们在实践中形成的、有实现可能性的、对未来社会和自身发展目标的向往与追求，是人们的()在奋斗目标上的集中体现。",
        "option": [
            "人生观",
            "世界观",
            "道德观",
            "价值观"
        ],
        "answer": "ABD",
        "id": "1781196634139394048",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "社会利益体现了作为社会成员的个人____，是个人利益得以实现的前提和基础，同时它也保障着个人利益的实现。",
        "option": "",
        "answer": "根本利益和长远利益",
        "id": "1781197173275230208",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "人生价值是在社会实践中实现的，人的创造力的形成、发展和发挥都要依赖于一定的____。",
        "option": "",
        "answer": "社会客观条件",
        "id": "1781197173686272000",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "公共生活与私人生活互相独立，没有联系。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1781196624614129664",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "强调个人理想要符合社会理想，并不是要排斥和抹杀个人理想，而是要摆正个人理想同社会理想的关系。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1781196633107595264",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "科学没有国界，所以科学家也可以没有自己的祖国。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1781196630544875520",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "社会主义法律是人民自己的法律，所以对人民来说他不具有强制性。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1781196623133540352",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "法律是由国家制定或认可并依靠国家强制力保证实施的。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1781196623716548608",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "法治思维主要包括法律至上、权力制约、公平正义、权利保障、正当程序等内容。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1781196622105935872",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "爱国主义无论在什么样的历史时代和文化背景下总是具有相同的内涵。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1781196630930751488",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "在当代中国，爱国主义首先体现在对()的热爱上，这是中华人民共和国每一个公民必须坚持的立场和态度。",
        "option": [
            "自己家庭",
            "自己的事业",
            "世界的发展",
            "社会主义中国"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1781196631899635712",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "人生态度与人生目的、人生价值的关系是()",
        "option": [
            "人生态度决定人生目的和人生价值",
            "人生目的决定人生态度和人生价值选择",
            "人生价值决定人生目的和人生态度",
            "三者之间没有关联"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1781196637352230912",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "马克思曾说过：“人是最名副其实的政治动物，不仅是一种合群的动物，而且是只有在社会中才能独立的动物。”表明()",
        "option": [
            "人是社会的奴隶",
            "人是社会的人，离开了社会人也无法生活",
            "社会是由一个个具体的人组成的，离开了人便没有社会",
            "在一定的条件下，人是可以脱离社会而独立生存的"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1781196636995715072",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "“干一行，爱一行。”这是职业道德中()",
        "option": [
            "办事公道的要求",
            "爱岗敬业的要求",
            "诚实守信的要求",
            "服务群众的要求"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1781196627445284864",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "学习《思想道德与法治》课的正确方法是()。",
        "option": [
            "注重学习科学理论",
            "注重学习和掌握思想道德和法律修养的基本知识",
            "注重联系实际",
            "注重学以致用"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1781196638392418304",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "全面依法治国的政治方向，深刻的回答全面依法治国（）等大是大非问题。",
        "option": [
            "由谁领导",
            "依靠谁",
            "为了谁",
            "走什么道路"
        ],
        "answer": "ABD",
        "id": "1781196618486251520",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "《荀子·劝学》中说：“积土成山，风雨兴焉；积水成渊，蛟龙生焉；积善成德，而神明自得，圣心备焉。故不积跬步，无以至千里；不积小流，无以成江海。”这段话对我们进行道德修养的启示有()。",
        "option": [
            "脚踏实地，从小事做起，从近处做起",
            "自知之明，解剖自己，意志坚强，控制自己",
            "一个动作一个动作地去做，一次一次地经常去做",
            "精心地保持自己的善行，“勿以善小而不为，勿以恶小而为之”"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1781196638522441728",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "如何树立改革创新的自觉意识（）",
        "option": [
            "树立共产主义远大理想",
            "增强改革创新的责任感",
            "树立敢于突破陈规的意",
            "树立大胆探索未知领域的信心"
        ],
        "answer": "BCD",
        "id": "1781196631559897088",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "人生的社会价值是社会____的重要条件，人生社会价值的实现是个体自我完善、全面发展的保障。",
        "option": "",
        "answer": "存在和发展",
        "id": "1781197173497528320",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "社会主义核心价值观生成于____，同当今中国最鲜明的时代主题相适应，是中国特色社会主义本质规定的价值表达。",
        "option": "",
        "answer": "中国特色社会主义建设实践",
        "id": "1781197175334633472",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "社会主义核心价值观的提出，鲜明确立了当代中国的核心价值理念，生动展现了中国共产党和中华民族高度的价值自信与价值自觉。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1781196628615495680",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "宪法是治国安邦的总章程，是党和人民意志的集中体现，是中国特色社会主义法律体系的核心，在全面依法治国中具有突出地位和重要作用。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1781196622466646016",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "坚持依法治国首先要坚持（）。",
        "option": [
            "依宪治国",
            "以德治国",
            "公正执法",
            "科学监督"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1781196620184944640",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "社会主义集体主义强调在集体利益和个人利益发生矛盾或冲突时，要求()",
        "option": [
            "坚持集体利益服从个人利益",
            "坚持集体利益高于个人利益",
            "为集体利益任意牺牲个人利益",
            "为个人利益暂时放弃集体利益"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1781196628162510848",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "()是社会主义道德规范对执法工作的基本要求，是社会主义政治文明和进步的表现，是执法机关执法为民的外在体现。",
        "option": [
            "勤政守法",
            "甘当公仆",
            "文明执法",
            "清正廉洁"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1781196620893782016",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "人们在一定认识基础上确立的对某种思想或事物坚信不疑并身体力行的态度是()",
        "option": [
            "理想",
            "信念",
            "人生观",
            "价值观"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1781196635158609920",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "我国历史上思想家提出的道德修养方法有()。",
        "option": [
            "学思并重",
            "积善成德",
            "知行合一",
            "坐而论道"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1781196625478156288",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "依法治国就是以宪法和法律作为国家领导和人民治理国家的基本方式，包括()。",
        "option": [
            "科学立法",
            "严格执法",
            "公正司法",
            "全民守法"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1781196618414948352",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "通过反省检验以发现自己思想与行为中的不良倾向，并及时对它们进行抑制和克服的修养方法是____",
        "option": "",
        "answer": "省察克治",
        "id": "1781197176253186048",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "民族精神是一个民族在长期共同生活和社会实践中形成的，为本民族大多数成员所认同的____、思维方式、道德规范、精神气质的总和。",
        "option": "",
        "answer": "价值取向",
        "id": "1781197174588047360",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "信仰是最高层次的信念，具有最大的统摄力。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1781196633011126272",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "2004年我国修改宪法，将“国家尊重和保障人权”写入宪法，使之成为一项宪法原则",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1781196621887832064",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "自然人从出生时起到死亡时止，具有民事权利能力，依法享有民事权利，承担民事义务。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1781196621640368128",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "追求崇高的理想需要科学的信念，具有坚定社会主义信念的人，坚信()",
        "option": [
            "通往共产主义道路是遥远的，可望不可及",
            "社会主义道德将成为所有人自觉的行为习惯和准则",
            "社会主义必然代替资本主义，全世界最终必然实现共产主义",
            "不同的团体有相同的信念"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1781196634361692160",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "曾子说：“吾日三省吾身：为人谋而不忠乎？与朋友交而不信乎？传不习乎？”这属于中国传统道德修养方法中的()",
        "option": [
            "省察克治",
            "陶冶情操",
            "慎独自律",
            "积善成德"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1781196626988105728",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "（）周岁以上的未成年人，以自己的劳动收入为主要生活来源的，视为完全民事行为能力人。",
        "option": [
            "17",
            "15",
            "14",
            "16"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1781196619329306624",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "下列属于科学信念的是()",
        "option": [
            "生死有命，富贵在天",
            "金钱万能，有钱就有一切",
            "个人本身就是目的，社会只是达到个人目的的一种手",
            "社会主义必然代替资本主义，全世界最终必然实现共产主义"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1781196634428801024",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "无民事行为能力或者限制民事行为能力的成年人，由下列有监护能力的人按顺序担任监护人：（）",
        "option": [
            "配偶",
            "父母",
            "子女",
            "其他近亲属"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1781196617148268544",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "“只有在集体中，个人才能获得全面发展其才能的手段，也就是说，只有在集体中才可能有个人自由。”这说明()。",
        "option": [
            "没有集体利益，就不可能有个人利益",
            "集体主义可以要求个人无条件地服从集体",
            "广大人民只有靠集体奋斗才能实现自身的正当利益",
            "只有集体的事业兴旺发达，才能保障个人的正当利益充分实现"
        ],
        "answer": "ACD",
        "id": "1781196626254102528",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "大学阶段是（）形成的关键时期。",
        "option": [
            "世界观",
            "人生观",
            "价值观",
            "婚恋观"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1781196638358863872",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "下列选项中，对于道德的理解，正确的有()。",
        "option": [
            "道德通过社会舆论、传统习俗和人们的内心信念来维系",
            "道德属于上层建筑的范畴，是一种特殊的社会意识形态",
            "道德是阶级社会特有的社会意识形态，在原始社会就没有道德",
            "道德是对人们的行为进行善恶评价的心理意识、原则规范和行为活动的总和"
        ],
        "answer": "ABD",
        "id": "1781196626182799360",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "信念是()的有机统一体，为人们矢志不渝、百折不挠地追求理想目标提供了强大的精神动力。",
        "option": [
            "认知",
            "情感",
            "意志",
            "行为"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1781196634072285184",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "思想道德建设为法治建设提供____和价值基础。",
        "option": "",
        "answer": "思想指引",
        "id": "1781197172788690944",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "我国宪法明确规定：“保卫祖国、____是中华人民共和国每一个公民的神圣职责。”",
        "option": "",
        "answer": "抵抗侵略",
        "id": "1781197174961340416",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "宁愿在大企业当小职员，也不愿意到小企业做骨干。这种择业观不正确。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1781196624454746112",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "在网络社会中根本不需要“道德”，因为“道德”和“网络交往自由”是对立的。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1781196624547020800",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "一个人的理想信念越崇高、越坚定，精神境界和人格就会越高尚。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1781196632914657280",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "大学生适应新的学习、生活环境，最重要的是()。",
        "option": [
            "锻炼组织和交往能力",
            "培养自主学习独立思考问题、分析问题、解决问题的能力",
            "独立处理学习生活中遇到的各种实际问题的能力",
            "培养和提高独立生活的能力"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1781196639638126592",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "个人对社会的责任与贡献属于（）",
        "option": [
            "自我价值",
            "社会价值",
            "人生价值的全部",
            "人生价值的必要条件"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1781196636706308096",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "下列正确的人生态度是()。",
        "option": [
            "天行健，君子以自强不息",
            "大鹏一日同风起，扶摇直上九万里。",
            "图难于其易，为大于其细。",
            "人生长恨水长东"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1781196636127494144",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "以集体主义为原则的社会主义道德要求包括()。",
        "option": [
            "反对个人主义",
            "重视个人的正当利益",
            "集体利益高于个人利益",
            "集体是达到个人目的一种手段"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1781196626606424064",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "____是中华民族根本利益所在。",
        "option": "",
        "answer": "国家统一和民族团结",
        "id": "1781197174734848000",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "拥护国家的基本制度，遵守国家的宪法法律，维护国家安全和统一，____，为国家繁荣发展贡献自己的力量，是爱国主义的基本要求。",
        "option": "",
        "answer": "捍卫国家的利益",
        "id": "1781197174697099264",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "世界观是人们对生活在其中的____的总体看法和根本观点。",
        "option": "",
        "answer": "世界以及人与世界的关系",
        "id": "1781197173535277056",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "在阶级社会中，爱国主义具有阶级性。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1781196630863642624",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "实现人生幸福离不开一定的物质条件。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1781196635385102336",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "市场经济时代，提“为人民服务”过时了。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1781196624677044224",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "新的国家安全观不仅包括传统的政治安全和国防安全，还包括经济安全、科技安全、生态安全、社会公共安全等。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1781196630716841984",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "关于法律和国家关系的表述中，正确的是()。",
        "option": [
            "国家需要法律",
            "法律先于国家而产生",
            "法律不一定从属于国家",
            "法律的产生与国家的产生没有必然联系"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1781196639336136704",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "信仰的一个方面是信念，另一个重要方面是()",
        "option": [
            "理想",
            "知识",
            "科学认识",
            "非科学认识"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1781196634793705472",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "下列违反网络生活道德的有()。",
        "option": [
            "小王将前女友的大量私照擅自发到自己的微信朋友圈",
            "吴同学在百度贴吧散布自己情敌的谣言",
            "某大学生浏览淫秽网页",
            "某班同学积极参加思想政治课老师组织的网络易班思想大讨论"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1781196625620762624",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "走好新时代的长征路，大学生要不断增强中国特色社会主义____、理论自信、制度自信、文化自信，自觉做共产主义远大理想和中国特色社会主义共同理想的坚定信仰者、忠实实践者，为崇高理想信念而矢志奋斗。",
        "option": "",
        "answer": "道路自信",
        "id": "1781197174063759360",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "港澳、台湾、海外的爱国同胞，都必须拥护社会主义制度。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1781196630750396416",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "思想道德修养与法律基础课引导大学生提高思想道德素质和法治素养，成长为自觉担当民族复兴大任的时代新人。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1781196637742301184",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "为人民服务要求所有人都要做到“毫不为己，专门利人”。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1781196624710598656",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "不满（）周岁的未成年人为无民事行为能力人，由其法定代理人代理实施民事法律行为。",
        "option": [
            "12",
            "10",
            "14",
            "8"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1781196619367055360",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "一个人要安身立命、成长成才、贡献社会，需要不断地调整自身与他人的关系，不断实现人的（）。",
        "option": [
            "政治化",
            "社会化",
            "理想化",
            "现实化"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1781196639835258880",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "()是社会主义道德建设的原则。",
        "option": [
            "诚实守信",
            "为人民服务",
            "集体主义",
            "勤俭节约"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1781196627684360192",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "法律思维的一个重要特征是()",
        "option": [
            "权利义务相统一",
            "重证据",
            "讲程序",
            "情重于法"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1781196620814090240",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "大学生要牢记“空谈误国、____”，志存高远、脚踏实地、埋头苦干，充分展现自己的抱负和激情，在“真刀真枪”的实干中成就一番事业。",
        "option": "",
        "answer": "实干兴邦",
        "id": "1781197173992456192",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "儒家经典《礼记》中明确提出，“____”是“齐家、治国、平天下”的前提和基础.",
        "option": "",
        "answer": "修身",
        "id": "1781197175846338560",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "我国社会主义法律体现了阶级性与人民性的统一。（）",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1781196621460013056",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "二十大报告指出，要实施()，弘扬中华传统美德，加强家庭家教家风建设，加强和改进未成年人思想道德建设，提高人民道德水准和文明素养。",
        "option": [
            "公民道德建设工程",
            "个人精神文明建设",
            "城市发展建设工程",
            "邻里关系互助建设"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1781196627231375360",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "我国在哪一年将“国家尊重和保障人权”写入宪法，使之成为一项宪法原则?()",
        "option": [
            "1982",
            "1993",
            "1999",
            "2004"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1781196619408998400",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "理想信念的作用有()。",
        "option": [
            "指引人生的奋斗目标",
            "提供人生的前进动力",
            "提高人生的精神境界",
            "决定人生的总体高度"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1781196633849987072",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "自由平等观念最为核心的内容包括()。",
        "option": [
            "享有自由、机会平等的观念",
            "公民在法律上一律平等观念",
            "依法享有和行使自由的观念",
            "法律面前人人平等观念"
        ],
        "answer": "CD",
        "id": "1781196618255564800",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "人生价值评价的标准是()。",
        "option": [
            "物质贡献与精神贡献相统一",
            "动机与效果相统一",
            "坚持能力大小与贡献须尽力统一",
            "坚持完善自身与奉献社会相统一"
        ],
        "answer": "ACD",
        "id": "1781196636542730240",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "社会经济权利，主要包括()。",
        "option": [
            "劳动权",
            "休息权",
            "社会保障权",
            "物质帮助权，"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1781196617651585024",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "下列体现为与时俱进的精神的有()。",
        "option": [
            "“踟蹰不前”",
            "“随时而制”",
            "“因时而变”",
            "“与时偕行”"
        ],
        "answer": "BCD",
        "id": "1781196631262101504",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "法律不需要转化为人们内心自觉就能真正为人们所遵行。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1781196637645832192",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "对待人类文明优秀道德成果，我们要完全照搬吸收。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1781196624773513216",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "()是一定社会形态社会性质的集中体现，在一个社会的思想观念体系中处于主导地位，体现着社会制度、社会运行的基本原则和社会发展的基本方向。",
        "option": [
            "主流价值观",
            "核心价值观",
            "社会思潮",
            "主流社会思潮"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1781196630108667904",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "商法遵循()法的基本原则，同时秉承保障商事交易自由、等价有偿、便捷安全等原则。",
        "option": [
            "宪法",
            "刑法",
            "民法",
            "行政法"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1781196620520488960",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "青春是用来（）的。",
        "option": [
            "享受",
            "实践",
            "奋斗",
            "梦想"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1781196639139004416",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "人身权利是指公民的人身不受非法侵犯的权利，包括()。",
        "option": [
            "生命健康权",
            "人格尊严权",
            "受教育的权利",
            "通信自由权"
        ],
        "answer": "ABD",
        "id": "1781196617576087552",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "权力必须关进制度的笼子，要用____给行政权力定规矩、划界限。",
        "option": "",
        "answer": "法治",
        "id": "1781197176769085440",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "____是道德产生的主观条件。",
        "option": "",
        "answer": "人的自我意识",
        "id": "1781197175699537920",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "全面依法治国，必须系统谋划推进____领域改革。",
        "option": "",
        "answer": "法治",
        "id": "1781197176693587968",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "社会主义法治必须坚持党的领导，党的领导必须依靠社会主义法治。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1781196623326478336",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "党的十八大以来，全国八百三十二个贫困县全部摘帽，十二万八千个贫困村全部出列，近一亿农村贫困人口实现脱贫，形成伟大的（）精神。",
        "option": [
            "精准脱贫",
            "脱贫攻坚",
            "共同富裕",
            "建设小康"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1781196631694114816",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "国家竞争力的核心是()",
        "option": [
            "理论创新能力",
            "制度创新能力",
            "科技创新能力",
            "文化创新能力"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1781196631832526848",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "我国宪法规定的公民在法律面前一律平等原则的含义是什么？()",
        "option": [
            "18周岁以上的公民在法律面前平等",
            "人民在法律面前平等",
            "凡具有中华人民共和国国籍的人在法律面前平等",
            "居住在中国境内的人在法律面前平等"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1781196619484495872",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "在我国现阶段，确立科学高尚的人生追求，就是确立服务人民、奉献社会的人生追求。这是因为，一个人确立了服务人民、奉献社会的人生追求( )",
        "option": [
            "清楚地把握人的生命历程和奋斗目标",
            "深刻理解人为什么活，应走什么样的人生之路",
            "以正确的人生态度对待人生",
            "掌握正确的人生价值标准\n"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1781196635833892864",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "公民未能依法履行义务，根据情节轻重，应当承担相应的法律责任。具体的法律责任主要包括民事责任、行政责任和刑事责任。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1781196621782974464",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "社会主义道德的核心是()",
        "option": [
            "集体主义",
            "为人民服务",
            "合理的利己主义",
            "毫不利己专门利人"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1781196627990544384",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "在经济全球化的背景下弘扬爱国主义精神，需要()",
        "option": [
            "提高民族自尊心和自信心",
            "完全否定中国的传统和现实",
            "对本民族进行过度的颂扬和崇拜",
            "从经济基础到上层建筑的一切领域都与西方接轨"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1781196632000299008",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "中国特色社会主义共同理想与共产主义远大理想有着内在的联系，它们之间是()",
        "option": [
            "个人理想和社会理想的关系",
            "职业理想和道德理想的关系",
            "阶段性理想和最终理想的关系",
            "有实现可能性的理想和根本不可能实现的空想的关系"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1781196634202308608",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "“千里之行，始于足下。”理想的实现，需要每个人从我做起，从现在做起，从平凡做起。这是因为()",
        "option": [
            "理想是人们为之奋斗的目标",
            "社会实践是产生科学知识的源泉",
            "把理想变为现实，要靠努力奋斗，在实践中才能达到",
            "有了坚定的信念，理想就会自然得到实现"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1781196635024392192",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "一个人需要有一定的信念，信念具有以下特征()",
        "option": [
            "稳定性、多样性、复杂性",
            "稳定性、多样性、亲合性",
            "稳定性、复杂性、渐进性",
            "多样性、亲合性、渐进性"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1781196634596573184",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "()始终是推动人类社会发展的第一动力。",
        "option": [
            "爱国",
            "创新",
            "改革",
            "制造"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1781196631798972416",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "公民行使集会、游行、示威权利时应向主管机关提出申请并获得许可。下列选项中哪些属于依法不予许可的情形？()。",
        "option": [
            "对社会环境不满意",
            "危害国家的统一",
            "危害国家的主权和领土完整",
            "反对宪法所确定的基本原则"
        ],
        "answer": "BCD",
        "id": "1781196617534144512",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "各民族多元之所以聚为一体，源自各民族文化上的兼收并蓄、经济上的相互依存、情感上的相互亲近，源自中华民族追求____的内生动力。",
        "option": "",
        "answer": "团结统一",
        "id": "1781197174810345472",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "我们所处的新时代，是中国特色社会主义新时代，也是大学生成长成才、成就事业、不容辜负的好时代。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1781196638233034752",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "爱国应当是一种理性的行为，不是简单的情感表达，要讲原则、守法律，以合理合法的方式来进行。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1781196630377103360",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "根据我国宪法的规定，下列有关公民基本权利的宪法保护的表述，哪一个是正确的？()",
        "option": [
            "一切公民都有选举权和被选举权",
            "宪法规定了对华侨、归侨权益的保护，但没有规定对侨眷权益的保护",
            "宪法对建立劳动者休息和休养的设施未加以规范",
            "公民合法财产的所有权和私有财产的继承权规定在宪法“总纲”部分"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1781196619715182592",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "“道不可坐论，德不能空谈”讲的是()。",
        "option": [
            "勤学",
            "修德",
            "明辨",
            "笃实"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1781196629701820416",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "下列哪一选项反映了爱国主义的基本要求()。",
        "option": [
            "“以热爱祖国为荣，以危害祖国为耻”",
            "“以服务人民为荣，以背离人民为耻”",
            "“以诚实守信为荣，以见利忘义为耻”",
            "“以艰苦奋斗为荣，以骄奢淫逸为耻”"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1781196631933190144",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "马克思曾经说过，没有无义务的权利，也没有无权利的义务。这句话主要体现了法律权利与义务之间的()关系",
        "option": [
            "总量上的等值",
            "功能上的互补",
            "结构上的相关",
            "形式上的对立"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1781196619866177536",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "道德发挥作用主要依靠()。",
        "option": [
            "内心信念",
            "社会舆论",
            "传统习惯",
            "国家强制力"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1781196626639978496",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "根据我国刑法的规定，刑事处罚包括主刑和附加刑两部分。主刑包括管制、拘役、有期徒刑、无期徒刑和死刑；附加刑包括罚金、剥夺政治权利和没收财产。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1781196621745225728",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "拜金主义只存在于资本主义社会，在社会主义国家不存在。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1781196635221524480",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "邻里团结是社会公德的重要内容。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1781196624324722688",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "民事法律行为是民事主体通过意思表示设立、变更、终止民事法律关系的行为。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1781196621531316224",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "我国的程序法律部门包括诉讼法与非诉讼程序法。诉讼与非诉讼程序法是规范解决社会纠纷的诉讼活动与非诉讼活动的法律规范。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1781196622248542208",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "关于公平正义，下列哪一说法是正确的？()",
        "option": [
            "人类一切法律都维护公平正义",
            "不同的时代秉持相同的正义观",
            "公平正义是一个特定的历史范畴",
            "严格执法等于实现了公平正义"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1781196620260442112",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "民族精神是一个民族赖以生存和发展的精神支撑，中华民族在五千年的发展中所形成的伟大民族精神的核心是()",
        "option": [
            "爱国主义",
            "勤劳勇敢",
            "爱好和平",
            "革命英雄主义"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1781196632721719296",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "俄国著名作家尼古拉•车尔尼雪夫斯基曾说：“人的活动如果没有理想的鼓舞，就会变得空虚而渺小”这句名言告诉我们（）",
        "option": [
            "理想提升人生的精神境界",
            "理想指引人生的奋斗目标",
            "理想只是人们的主观意志",
            "理想提供人生的前进动力\n"
        ],
        "answer": "ABD",
        "id": "1781196633690603520",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "以史为鉴，开创未来，必须继续推进马克思主义中国化、时代化。马克思主义只有同中国实际相结合，同____相结合，才能焕发出强大的生命力、创造力和感召力。",
        "option": "",
        "answer": "中华优秀传统文化",
        "id": "1781197173912764416",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "社会主义核心价值观既是个人的德，也是国家、社会的德。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1781196637612277760",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "下列选项中，对个人品德的正确理解有()。",
        "option": [
            "个人品德是通过社会道德教育和个人自觉地道德修养所形成的稳定的心理状态和行为习惯",
            "个人品德不是一种单纯的道德意识现象，而是在社会生活中表现出来一种行为方式",
            "个人品德是个人的稳定心理特征、内心状态，是一个人在进行长期的一系列的道德行为中表现出来的稳定心理特征",
            "个人品德不是某种道德要素的表现，是个人的道德认识、道德情感、意志、行为等综合体现"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1781196625444601856",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "在现代，“法”主要表现为“刑律”。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1781196623745908736",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "下列几句广告词，反应人类最先进的人生追求的是()",
        "option": [
            "我选择，我喜欢",
            "我的地盘我做主",
            "学习雷锋，奉献社会",
            "喜欢，有什么不可以"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1781196637159292928",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "某市检察院运用电子设备双路监控，同步录音录像，监督检察官办案过程，推动理性文明执法。关于理性文明执法，下列哪一说法是不正确的？()",
        "option": [
            "体现了以人为本的原则和精神",
            "有助于树立法治的权威",
            "有助于实现保障人权与打击犯罪的双重目标",
            "要求执法机关从有利于群众的实际利益出发，讲究执法方法。为此，可突破法律规则和程序的要求办案"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1781196620298190848",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "()作为一个民族群体意识的载体，常常被称为国家和民族的“胎记”，是一个民族得以延续的“精神基因”。",
        "option": [
            "祖国的大好河山",
            "灿烂的文化传统",
            "自己的骨肉同胞",
            "深厚的道德渊源"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1781196632197431296",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "在我国现阶段，社会主义道德建设应该以()",
        "option": [
            "个人主义为原则",
            "集体主义为原则",
            "实用主义为原则",
            "享乐主义为原则"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1781196627923435520",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "下列正确的人生价值评价是()",
        "option": [
            "能力越大人生价值越大",
            "一个人只要尽心尽力，尽职尽责，他的人生价值就是值得肯定。",
            "贡献越大人生价值越大",
            "精神贡献价值大于物质贡献价值"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1781196637062823936",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "中国传统文化十分强调道德修养和道德教化，将“____”置于“三不朽”之首。",
        "option": "",
        "answer": "立德",
        "id": "1781197174403497984",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "理想是一定社会关系的产物，因此具有阶级性。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1781196633334087680",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "按照我国《宪法》规定，下列既是公民的权利又是公民的义务是哪些选项？()。",
        "option": [
            "遵守宪法和法律",
            "劳动获得",
            "物质帮助",
            "受教育"
        ],
        "answer": "BD",
        "id": "1781196617731276800",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "在现阶段我们之所以仍然要坚持马克思主义的科学信仰是因为（）",
        "option": [
            "它是科学的",
            "它具有持久的生命力",
            "它以改造世界为己任",
            "它是崇高的"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1781196634042925056",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "任何一种价值观都不可能凭空产生，总是有其特定的历史底色和精神脉络。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1781196628514832384",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "“纸上得来终觉浅，绝知此事要躬行。”作为一名大学生只有通过()。",
        "option": [
            "向道德模范学习",
            "参加志愿服务活动",
            "作奉献",
            "引领社会风尚"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1781196625335549952",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "理想是人们在实践中形成的、有实现可能性的、对未来社会和自身发展目标的向往与追求，是人们的世界观、人生观、____在奋斗目标上的集中体现。",
        "option": "",
        "answer": "价值观",
        "id": "1781197174290251776",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "____主要包括马克思主义指导思想、中国特色社会主义共同理想、以爱国主义为核心的民族精神和以改革创新为核心的时代精神、社会主义荣辱观。",
        "option": "",
        "answer": "社会主义核心价值体系",
        "id": "1781197175150084096",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "道德没有强制力，因而对社会成员行为的调节只能靠法律而不能依靠道德。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1781196625159389184",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "新时代的大学生朝气蓬勃、好学上进、视野宽广、开放自信，是可爱、可信、可为的一代。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1781196637939433472",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "爱国主义与爱社会主义、爱中国共产党、爱人民政府是()。",
        "option": [
            "内在一致的",
            "相互联系的",
            "相互独立的",
            "相互冲突的"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1781196632260345856",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "习近平说：“我国是一个有着13亿多人口、56个民族的大国，确立反映全国各族人民共同认同的价值观‘最大公约数’，使全体人民同心同德、团结奋进，关乎国家前途命运，关乎人民幸福安康。”。其中的“最大公约数”是指()",
        "option": [
            "理论认同",
            "理论认同",
            "价值共识",
            "观念共识"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1781196630008004608",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "社会主义核心价值观坚持____，代表最广大人民的根本利益，反映最广大人民的价值诉求，引导最广大人民为实现美好社会理想而奋斗。",
        "option": "",
        "answer": "人民历史主体地位",
        "id": "1781197175405936640",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "法治是现代文明的制度基石。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1781196623779463168",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "坚持和发展中国特色社会主义，既要发挥思想道德的引领和教化作用，又要发挥法律的规范和强制作用。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1781196637968793600",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "马克思主义认为，道德起源于()",
        "option": [
            "人性中的情感、欲望",
            "“天”的意志或“神”的启示",
            "人先天具有的某种良知和善良意志",
            "社会关系的形成及人类自我意识的形成与发展"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1781196628447723520",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "努力建设中华民族的共有精神家园，积极培育和践行社会主义核心价值观，是实现中国梦的价值观建设基础工程。党的()提出的24字社会主义核心价值观，是我们党凝聚全党全社会价值共识做出的重要论断。",
        "option": [
            "十六届六中全会",
            "十七大",
            "十七届六中全会",
            "十八大"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1781196630276440064",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "下列词句中体现中华民族自强不息精神的有()",
        "option": [
            "“精卫填海”",
            "“夸父追日”",
            "“天下为公”",
            "“愚公移山”"
        ],
        "answer": "ABD",
        "id": "1781196631325016064",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "一心为公、毫不利己、专门利人、无私奉献是为人民服务，顾全大局、先公后私、爱岗敬业、办事公道也是为人民服务，热心公益、助人为乐、见义勇为、扶贫济困、帮残助残是为人民服务，诚实劳动、获取正当的个人利益也还是为人民服务。这说明，为人民服务",
        "option": [
            "是人类社会各阶级普遍的道德要求",
            "包含着社会主义道德的不同层次的要求",
            "只是对共产党员和一切先进分子的要求",
            "体现着社会主义道德建设先进性要求和广泛性要求的统一"
        ],
        "answer": "BD",
        "id": "1781196626149244928",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "关于个人理想与社会理想，以下说法正确的是()。",
        "option": [
            "社会理想与个人理想密不可分",
            "社会理想是个人理想的凝炼和升华",
            "社会理想的实现体现在实现个人理想的具体实践之中",
            "在社会理想的指导下努力实现个人理想"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1781196633623494656",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "奴隶制法律通常采用最极端的经济剥削和政治压迫的方式，其主要特征有()。",
        "option": [
            "具有明显的原始习惯残留痕",
            "迹否认奴隶的法律人格",
            "存在严格的等级划分",
            "刑罚方式极其残酷。"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1781196618595303424",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "道德在本质上是____合一的。",
        "option": "",
        "answer": "知行",
        "id": "1781197175737286656",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "当今世界，和平与发展是时代的主题，因此，国防观念并不需要加强。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1781196630444212224",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "恋爱中的男女双方应该始终忠诚于对方，任何一方不得向对方提出分手。这是恋爱道德的要求。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1781196624387637248",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "()是社会主义道德建设的核心。",
        "option": [
            "集体主义",
            "为人民服务",
            "诚实守信",
            "勤俭节约"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1781196627717914624",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "社会主义法治理念的基本特征包括()。",
        "option": [
            "鲜明的政治性",
            "彻底的人民性",
            "系统的科学性",
            "充分的开放性"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1781196618339450880",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "中国共产党人用忠诚和奉献生动诠释了“我将无我、____”的崇高情怀。",
        "option": "",
        "answer": "不负人民",
        "id": "1781197174474801152",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "我们要贯彻2005年通过的《____》,旗帜鲜明地反对一切损害两岸关系的言行。",
        "option": "",
        "answer": "反分裂国家法",
        "id": "1781197174772596736",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "人生价值评价的标准是看他为社会作出了多少物质贡献。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1781196635770978304",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "政治权利包括()",
        "option": [
            "选举权",
            "人格尊严权",
            "社会经济权利",
            "科学研究权"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1781196619828428800",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "社会主义道德建设要以集体主义为原则。社会主义集体主义原则的基本内涵有()。",
        "option": [
            "为了集体利益必须牺牲个人利益",
            "集体利益高于个人利益",
            "集体利益和个人利益相统一",
            "重视、保障和发展个人的正当利益"
        ],
        "answer": "BCD",
        "id": "1781196626287656960",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "一定的思想或事物成为一个人的信念，需要有明确的认知和强烈的情感。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1781196633044680704",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "在人类历史上，原始社会的经济关系产生了原始共产主义道德，封建社会的经济关系产生了封建主义道德，资本主义社会的经济关系产生了资本主义道德，社会主义社会的经济关系产生了社会主义道德。这说明()",
        "option": [
            "社会道德对社会经济关系具有决定作用",
            "有什么样的生产方式就有什么样的社会道德",
            "社会经济关系的性质并不决定社会道德体系的性质",
            "社会道德的发展变化必然引起社会经济关系的发展变化"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1781196628380614656",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "封建制法律的基本特征表述不准确的是()",
        "option": [
            "确立农民对封建地主的人身依附关系",
            "实行封建等级制度",
            "维护专制皇权",
            "是刑罚宽严相济。"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1781196620705038336",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "“中华人民共和国实行依法治国，建设社会主义法治国家。”是()年通过的宪法修正案规定的。",
        "option": [
            "1988",
            "1993",
            "1999",
            "2004"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1781196621384515584",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "社会主义核心价值体系是全党全国各族人民团结奋斗的()。",
        "option": [
            "共同思想基础",
            "共同理想",
            "共同纲领",
            "理论基础"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1781196629563408384",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "社会主义核心价值观涉及()三个层面",
        "option": [
            "国家",
            "社会",
            "集体",
            "公民"
        ],
        "answer": "ABD",
        "id": "1781196629152366592",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "中华民族的爱国主义优良传统内涵极为丰富，以下哪些属于爱国主义的思想和行为()",
        "option": [
            "“先天下之忧而忧，后天下之乐而乐”",
            "“苟利国家生死以，岂因祸福避趋之”",
            "“人生自古谁无死，留取丹心照汗青”",
            "“天下兴亡，匹夫有责”"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1781196631660560384",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "坚定社会主义核心价值观自信，要求我们()。",
        "option": [
            "充分认识社会主义核心价值观的优越性及其在中华民族实现自己梦想的奋斗中所具有的重大意义，自觉以社会主义核心价值观来引领我们的接力前行",
            "自觉以社会主义核心价值观引领多样化的社会思潮，运用马克思主义客观辩证地分析各种错误价值观的实质，增强抵御错误价值观侵蚀的能力，不断增强社会凝聚力和价值共识",
            "尽快以武力推进祖国统一进程，奠定中国特色社会主义现代化强国的基础，早日实现中华民族伟大复兴的中国梦",
            "在发展的进程中虚心学习借鉴人类社会创造的一切文明成果，但不能数典忘祖，不能照抄照搬别国的发展模式，也绝不会接受任何外国颐指"
        ],
        "answer": "ABD",
        "id": "1781196628984594432",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "知识产权是权利人依法就下列客体享有的专有的权利（）。",
        "option": [
            "作品",
            "发明、实用新型、外观设计",
            "商标",
            "地理标志"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1781196617026633728",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "实现中华民族伟大复兴，是中华民族近代以来最伟大的梦想。这个梦想，就是要实现国家富强、民族振兴、____，它凝聚了几代中国人的夙愿，体现了中华民族和中国人民的整体利益，是每一个中华儿女的共同期盼。",
        "option": "",
        "answer": "人民幸福",
        "id": "1781197174101508096",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "一部马克思主义发展史就是马克思、____以及他们的后继者们不断根据时代、实践、认识发展而发展的历史，是不断吸收人类历史上一切优秀思想文化成果丰富自己的历史。",
        "option": "",
        "answer": "恩格斯",
        "id": "1781197173870821376",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "马克思说：“人们只有为同时代人的完美、为他们的幸福而工作，才能使自己也达到完美。如果一个人只为自己劳动，他也许能成为著名学者、大哲人、卓越诗人，然而他永远不能成为完美无疵的伟大人物。”这句话表达的意思是()",
        "option": [
            "人生的自我价值和社会价值是矛盾的、对立的",
            "人生的社会价值是实现人生的自我完善、全面发展的保障",
            "人生的自我价值是个体生存和发展的必要条件",
            "自觉提高自我的主体素质和能力是实现人生价值的根本途径"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1781196637092184064",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "下列关于“慎独”的理解中，错误的是()。",
        "option": [
            "“慎独”是中国传统的道德修养方法",
            "“慎”是谨慎，“独”是独处，不与人交往",
            "“慎独”不仅是一种修养功夫，更是一种人生境界",
            "“慎独”能避免社会生活中的双重人格和两面行为"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1781196639302582272",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "马克思主义最崇高的社会理想是()",
        "option": [
            "实现共产主义",
            "建设社会主义",
            "发展民主主义",
            "摆脱贫穷落后"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1781196634525270016",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "中国走上社会主义道路，是近代以来中国社会发展的____，是历史的选择、人民的选择，凝聚着中国共产党带领全国各族人民持续奋斗的实践经验。",
        "option": "",
        "answer": "历史必然",
        "id": "1781197175259136000",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "创新创造是中华民族最深沉的民族禀赋。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1781196630477766656",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "理想区别于幻想、空想的特点是()",
        "option": [
            "理想是个人对幻想空想的改进",
            "理想源于实践具有实现可能，是对未来的向往和追求",
            "理想是永恒的，幻想和空想可以随时间的变化而变化",
            "知识渊博的人具有崇高的理想，而空想幻想则源于无知"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1781196634462355456",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "主张人生就在于满足感官的需求与快乐的思想观念是（）",
        "option": [
            "拜金主义人生观",
            "个人主义人生观",
            "实用主义人生观",
            "享乐主义人生观"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1781196637419339776",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "个人与社会的关系，最根本的是个人利益与社会利益的关系。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1781196635544485888",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "新的国家安全观包括（）",
        "option": [
            "经济安全",
            "文化安全",
            "公共安全",
            "国防安全"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1781196631098523648",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "新形势下，大学生应当增强（）的光荣感和责任感，更加自觉地履行国防义务",
        "option": [
            "关心国防",
            "热爱国防",
            "建设国防",
            "保卫国防"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1781196631358570496",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "科学立法和民主立法，可以将思想道德有机融入法律体系，使法律具有鲜明道德导向，让法治成为____。",
        "option": "",
        "answer": "良法善治",
        "id": "1781197172864188416",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "社会主义集体主义强调重视和保障个人的正当利益。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1781196624807067648",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "推进全面依法治国，____建设是重点任务和主体工程，对法治国家、法治社会建设具有示范带动作用。",
        "option": "",
        "answer": "法治政府",
        "id": "1781197176731336704",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "社会主义法律是人类历史上唯一以公有制为基础的新型法律制度。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1781196623615885312",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "时代精神是民族精神的时代性体现，民族精神是时代精神形成的重要基础和依托，两者的有机统一，构成了社会主义核心价值体系的重要内容。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1781196630582624256",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "禽兽有知而无义，人有气、有生、有知而又义，故最为天下贵也。这句话说明了()",
        "option": [
            "自然属性是人的本质",
            "社会属性是人的本质",
            "人的本质是自然属性与社会属性的总和",
            "人和动物区别不大"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1781196637192847360",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "做忠诚爱国者,除了要维护和推进祖国统一,还要()",
        "option": [
            "坚持一个中国原则",
            "推进两岸交流合作",
            "促进两岸同胞团结奋斗",
            "反对“台独”分裂图谋"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1781196631031414784",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "社会主义核心价值观的道义力量体现在它的()。",
        "option": [
            "先进性",
            "纯洁性",
            "人民性",
            "真实性"
        ],
        "answer": "ACD",
        "id": "1781196629051703296",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "社会实践是实现人生价值的必由之路。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1781196635187970048",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "法律义务必须由具有法律职权的国家机关依照法律程序设定，其他国家机关不得对公民违法设定法律义务。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1781196621816528896",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "中华人民共和国公民有依法纳税的义务",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1781196622068187136",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "经历数千年大风大浪和兴衰变化的考验，整个中华民族却一直保持着蓬勃的生机和旺盛的活力，稳固地凝聚在一起，外来势力冲不散，帝国主义打不垮。高昂的爱国主义精神，把中国疆，域内众多的大小民族凝聚在一起，把亿万中华儿女牢牢地吸引在中国大地上。这段话的意思是说，爱国主义是()",
        "option": [
            "鼓舞中国人民团结奋斗的一面旗帜",
            "谱写壮丽人生的力量源泉",
            "推动历史前进的巨大力量",
            "实现人生的最高价值"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1781196632524587008",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "“宪法是公民权利的保障书”，这句话说明()。",
        "option": [
            "宪法是对公民权利的基本保障",
            "宪法主要保护统治阶级的权利，同时在一定程度上也保护被统治阶级的权利",
            "从整体上看，公民的合法权利均受宪法保护",
            "保障公民权利在宪法中居于核心的支配地位"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1781196617806774272",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "现代社会，自我修养的正确途径有()。",
        "option": [
            "认真读书，求得真知",
            "躬行实践，知行统一",
            "常思已过，有则改之",
            "为我所用，自我满足"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1781196638425972736",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "革命理想高于天。中国共产党之所以叫共产党，就是因为从成立之日起我们党就把____确立为远大理想。我们党之所以能够经受一次次挫折而又一次次奋起，归根到底是因为我们党有远大理想和崇高追求。",
        "option": "",
        "answer": "共产主义",
        "id": "1781197174252503040",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "下列选项中，属于现代社会人们自我修养的正确途径是()。",
        "option": [
            "坐而论道",
            "闭门思过",
            "躬行实践",
            "合理宣泄"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1781196639734595584",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "党对社会主义法治的领导主要是()。",
        "option": [
            "思想领导",
            "政治领导",
            "以党代政",
            "组织领导"
        ],
        "answer": "ABD",
        "id": "1781196618217816064",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "法治建设为思想道德建设提供制度支撑和____。",
        "option": "",
        "answer": "法律保障",
        "id": "1781197172826439680",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "____是中国特色社会主义最本质的特征，是中国特色社会主义制度的最大优势，是党和国家的根本所在、命脉所在，是全国各族人民的利益所在、命运所在。",
        "option": "",
        "answer": "中国共产党领导",
        "id": "1781197174139256832",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "我国著名民法专家教授对\"商事人格权\"所作的解释属于有权解释。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1781196623586525184",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "以下几种价值观错误的是()。",
        "option": [
            "主观为自己，客观为别人",
            "极端个人主义",
            "社会主义集体主义",
            "合理的利己主义"
        ],
        "answer": "ABD",
        "id": "1781196636383346688",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "中国共产党人、人民军队、一切先进分子和人民群众在中国革命、建设、改革中所形成的优秀道德被称为____",
        "option": "",
        "answer": "中国革命道德",
        "id": "1781197176068636672",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "____仍然是民族存在的最高组织形式，是国际社会活动中的独立主体。",
        "option": "",
        "answer": "国家",
        "id": "1781197174885842944",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "我们的国家，我们的民族，从积贫积弱一步一步走到今天的发展繁荣，靠的就是中华民族自强不息的奋斗精神。在实现中华民族伟大复兴的新征程上，必然会有艰巨繁重的任务，必然会有艰难险阻甚至惊涛骇浪，特别需要我们发扬____精神。",
        "option": "",
        "answer": "艰苦奋斗",
        "id": "1781197174030204928",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "“民惟邦本”、“天人合一”、“和而不同”、“天行健，君子以自强不息”、“大道之行也，天下为公”等思想和理念，是古人智慧的体现，与社会主义核心价值观没有关联。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1781196628749713408",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "中国特色社会主义共同理想，就是在中国共产党领导下，走中国特色社会主义道路，实现中华民族的伟大复兴。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1781196632981766144",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "曾子说：“五日三省吾身。为人谋，而不忠乎？与朋友交，而不信乎？传不习乎？”这体现了中华传统美德中的()",
        "option": [
            "礼让精神",
            "强调道德修养塑造理想人格的精神",
            "奉献精神",
            "宽厚待人的精神"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1781196628128956416",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "习近平说：“历史是一面镜子，从历史中，我们能够更好看清世界、参透生活、认识自己；历史也是一位智者，同历史对话，我们能够更好认识过去、把握当下、面向未来。”这是指新时代爱国主义基本要求的()",
        "option": [
            "坚持爱国主义和社会主义相统一",
            "尊重和传承中华民族历史和文化",
            "维护祖国统一和民族团结",
            "必须坚持立足民族又面向世界"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1781196632591695872",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "“人的本质不是单个人所固有的抽象物，在其现实性上，它是一切社会关系的总和。”这句话说明（）",
        "option": [
            "自然属性是人的本质属性",
            "社会属性是人的本质属性",
            "自然属性和社会属性都是人的本质属性",
            "自然属性和社会属性都不是人的本质属性"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1781196637578723328",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "在图书馆阅览室看书的人其身份都是“读者”，应该当“文明读者”；在公园游玩的人其身份都是“游客”，应该当“文明游客”等等。这是属于()。",
        "option": [
            "职业道德",
            "家庭美德",
            "社会公德",
            "公共生活中道德"
        ],
        "answer": "CD",
        "id": "1781196625973084160",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "下列属于人生价值实现的个人条件的是()。",
        "option": [
            "实现人生价值要从个体自身条件出发?",
            "不断提高自身的能力，增强实现人生价值的本领",
            "立足于现实，坚守岗位作贡献",
            "实现人生价值要有自强不息的精神"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1781196636316237824",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "人的本质是____。",
        "option": "",
        "answer": "一切社会关系的总和",
        "id": "1781197172671250432",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "在个人道德认知转化为道德行为的过程中，()是关键环节。",
        "option": [
            "道德判断",
            "道德认同",
            "道德意志与道德信念",
            "道德情感"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1781196626883248128",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "公民行使集会、游行、示威权利时应向主管机关提出申请并获得许可，下列哪些属于依法许可的情形()",
        "option": [
            "反对宪法确认的基本原则",
            "危害国家的主权和领土完",
            "对社会环境不满意",
            "危害国家的统一"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1781196619597742080",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "下列正确地对待人生矛盾的有()。",
        "option": [
            "杀身成仁，舍生取义。",
            "天下熙熙，皆为利来。天下攘攘，皆为利往。",
            "宝剑锋从磨砺出，梅花香自苦寒来",
            "知耻近乎勇"
        ],
        "answer": "ACD",
        "id": "1781196636253323264",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "学习就必须求真学问，求____、悟道理、明事理，不能满足于碎片化的信息、快餐化的知识。",
        "option": "",
        "answer": "真理",
        "id": "1781197172633501696",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "衡量大学生全面发展的一个重要标准是()",
        "option": [
            "理想远大",
            "勇于创新",
            "德才兼备",
            "视野开阔"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1781196639768150016",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "个人与社会的关系，最根本的是____的关系。",
        "option": "",
        "answer": "个人利益与社会利益",
        "id": "1781197173237481472",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "大学生提高思想道德素质和法律素质的根本要求是()",
        "option": [
            "热爱祖国",
            "德才兼备",
            "全面发展",
            "践行社会主义核心价值观"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1781196639868813312",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "下列哪些说法正确表述了自我价值和社会价值的关系()。",
        "option": [
            "“人生的意义在于贡献，而不在于索取”",
            "“你若要喜欢你自己的价值，你就得给世界创造价值”",
            "“主观为自己，客观为别人”",
            "“苦了我一人，富了千万家”"
        ],
        "answer": "ABD",
        "id": "1781196636446261248",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "按照社会主义法治理念的本质要求，其深刻内涵可以概括为()。",
        "option": [
            "依法治国",
            "执法为民",
            "公平正义",
            "服务大局、党的领导"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1781196618779852800",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "法的适用具有的特点包括()。",
        "option": [
            "主体是国家行政机关",
            "主体是司法机关",
            "按照法定程序活动",
            "过程或结果以国家强制力为后盾"
        ],
        "answer": "BCD",
        "id": "1781196618817601536",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "以下顺逆观，正确的是（）",
        "option": [
            "在顺境中滋生骄娇二气",
            "在顺境中自满自足",
            "在逆境中激流勇进",
            "在逆境中化压力为动力\n"
        ],
        "answer": "CD",
        "id": "1781196635901001728",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "（）因执行职务造成他人损害的，由法人承担民事责任。",
        "option": [
            "董事长",
            "总经理",
            "法定负责人",
            "法定代表人"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1781196619253809152",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "现实生活中，人类社会劳动分工形成了不同职业，有的职业侧重于物质财富的创造，有的职业侧重于精神财富的创造，社会的发展与进步是____的共同发展与进步。",
        "option": "",
        "answer": "物质文明和精神文明",
        "id": "1781197173648523264",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "关于人生价值，下列错误的观点有()。",
        "option": [
            "谁的能力大他的人生价值就大",
            "谁的物质贡献大他的人生价值就大",
            "谁赚钱多他的人生价值就大",
            "任何人只要是尽职尽责，兢兢业业，就是有价值的人。"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1781196636093939712",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "____是历史发展和社会进步的主体力量。",
        "option": "",
        "answer": "人民群众",
        "id": "1781197174550298624",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "在我国,依法治国是()。",
        "option": [
            "党领导人民治理国家的基本方略",
            "治理国家的唯一方略",
            "发展社会主义市场经济的需要",
            "民主文明进步的重要标志"
        ],
        "answer": "ACD",
        "id": "1781196619039899648",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "长期以来，在我国____已经成为调节国家利益、社会整体利益和个人利益关系的基本原则。",
        "option": "",
        "answer": "集体主义",
        "id": "1781197176030887936",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "____是道德起源的首要前提。",
        "option": "",
        "answer": "劳动",
        "id": "1781197175628234752",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "国家是个体成长发展的基本屏障和____，个体与国家之间相互依存、密不可分，这也是最深刻的爱国理由。",
        "option": "",
        "answer": "坚实依托",
        "id": "1781197174625796096",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "____为培养个人的健全人格、鲜明个性和创新精神提供了道义保障。",
        "option": "",
        "answer": "集体主义",
        "id": "1781197175812784128",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "思想道德和法律都是上层建筑的重要组成部分，共同服务于一定的____。",
        "option": "",
        "answer": "经济基础",
        "id": "1781197172750942208",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "____是人们在践履道德原则、规范的过程中表现出的自觉克服一切困难和障碍的毅力。",
        "option": "",
        "answer": "道德意志和道德信念",
        "id": "1781197176144134144",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "各级领导机关和领导干部要提高运用____和法治方式的能力。",
        "option": "",
        "answer": "法治思维",
        "id": "1781197176546787328",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    }
]